const e=[{id:"1",question:"La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/2003, de 26 de julio.","Ninguna es correcta."]},{id:"2",question:`Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son
aplicables:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",incorrect_answers:[`Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones
sanitarias.`,"En todo el territorio Nacional.","Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."]},{id:"3",question:"La formación especializada en ciencias de la Salud:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es una formación reglada y de carácter oficial.",incorrect_answers:["Es una formación reglada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter oficial."]},{id:"4",question:`¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los
requisitos necesarios para ejercer la profesión?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cada tres años como mínimo.",incorrect_answers:["Cada año como mínimo.","Cada cuatro años como mínimo.","Cada diez años como mínimo."]},{id:"5",question:`¿Quiénes promoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como
elemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",incorrect_answers:["Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.","Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.","Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."]},{id:"6",question:"Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las
personas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no
vienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que
cubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión
de la prestación de tal asistencia o servicios.`,incorrect_answers:[`En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia
o ajena.`,`En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas
existirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación
práctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.`,`El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter
nacional.`]},{id:"7",question:"De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",incorrect_answers:["Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.","El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",`La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la
prevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes.`]},{id:"8",question:"De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los
profesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.`,incorrect_answers:["La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",`Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara
formación continuada.`,"Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."]},{id:"9",question:`De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Quiromasajista.",incorrect_answers:["Fisioterapeuta.","Enfermera.","Logopeda."]},{id:"10",question:"En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las
prestaciones y servicios necesarios.`,incorrect_answers:[`Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que
garantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en
caso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.`,"Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.","Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."]},{id:"11",question:"¿En qué artículo de la Constitución Española (CE) se reconoce el derecho a la protección de la salud?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Artículo 43 de la CE.",incorrect_answers:["Artículo 40 de la CE.","Artículo 14 de la CE.","Artículo 10 de la CE."]},{id:"12",question:'El Título I de la Constitución Española "De los derechos y deberes fundamentales" comprende los artículos:',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Artículo 10 al 55.",incorrect_answers:["Artículo 11 al 55.","Artículo 15 al 29.","Artículo 1 al 9."]},{id:"13",question:"La Constitución Española de 1978 consta de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",incorrect_answers:["168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."]},{id:"14",question:"El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cuatro artículos.",incorrect_answers:["Un único artículo.","Tres artículos.","Dos artículos."]},{id:"15",question:`Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 de la Constitución
Española:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El derecho a la protección de la salud.",incorrect_answers:["La libertad ideológica, religiosa y de culto.","La libertad de cátedra.","El derecho de asociación."]},{id:"16",question:`¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de
sus derechos y deberes? Seleccione una:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los Poderes Públicos.",incorrect_answers:["Las Leyes.","La Ley General de Sanidad.","El Sistema Nacional de Salud."]},{id:"17",question:"El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas" y
"De los derechos y deberes de los ciudadanos".`,incorrect_answers:[`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros" y "De los derechos y deberes
de los ciudadanos".`,`Tres Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros", "De los derechos y
libertades" y "De los deberes de los ciudadanos".`,"Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."]},{id:"18",question:`Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se
incluyen:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",incorrect_answers:["El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",`El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el
derecho a la educación.`,"El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."]},{id:"19",question:`De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de
Autonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente
Estatuto y las leyes.`,incorrect_answers:["La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",`La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las
políticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.`,`La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del
Tribunal Constitucional.`]},{id:"20",question:`De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,
una ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la
mayoría de:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Tres quintos.",incorrect_answers:["Dos tercios.","Absoluta.","Simple."]},{id:"21",question:"Señale la proposición correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales
mediante Ley Orgánica.`,incorrect_answers:["Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",`La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de
reforma.`,`La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión
constitucional.`]},{id:"22",question:"El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Título I.",incorrect_answers:["El Título V.","El Título III.","El Titulo IV."]},{id:"23",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1
disposición final.`,incorrect_answers:["202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."]},{id:"24",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",incorrect_answers:["Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.","Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.","El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."]},{id:"25",question:"Señale la incorrecta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",incorrect_answers:["El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",`Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su
cargo.`,"El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."]},{id:"26",question:"¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Artículo 19.",incorrect_answers:["Artículo 16.","Artículo 37.","Artículo 43."]},{id:"27",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",incorrect_answers:[`Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su
identidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.`,`Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito
público y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.`,"El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."]},{id:"28",question:"El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"De la estructura del sistema sanitario público.",incorrect_answers:["Del Sistema Nacional de Salud.","De las competencias de las Administraciones Públicas.","De las competencias de las Comunidades Autónomas."]},{id:"29",question:"¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las
Comunidades Autónoma.`,incorrect_answers:["El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.","El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",`El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las
Comunidades Autónomas.`]},{id:"30",question:"La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la
salud.`,incorrect_answers:["El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.","El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",`Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en
relación con la salud individual y colectiva.`]},{id:"31",question:`Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos de Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad
Autónoma?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Se constituirá un solo Servicio de Salud.",incorrect_answers:["Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.","Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.","La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."]},{id:"32",question:"El carácter público, la universalidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",incorrect_answers:["La Constitución Española.",`El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,
de 20 de junio.`,"La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."]},{id:"33",question:`¿Quién garantizará el tiempo máximo de acceso a las prestaciones del Sistema Nacional de Salud según la Ley
General de Sanidad?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Consejo Interterritorial.",incorrect_answers:["Los Poderes Públicos.","El Ministerio de Sanidad y Consumo.","Los Servicios de Salud de las distintas Comunidades Autónomas."]},{id:"34",question:`La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán
vinculados prioritariamente a:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",incorrect_answers:["A la promoción de la salud y de la sanidad.","A la promoción del bienestar social.","A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."]},{id:"35",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen
las autoridades sanitarias.`,incorrect_answers:[`En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el
tanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras
la autoridad judicial no dicte sentencia firme.`,`En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses
públicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos
o infracciones concurrentes.`,`Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los
servicios de control e inspección.`]},{id:"36",question:`¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades
Autónomas? Seleccione una:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las Áreas de Salud.",incorrect_answers:["Las Zonas Básicas de Salud.","Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.","Las Gerencias de los Servicios de Salud."]},{id:"37",question:`El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas
públicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al
Plan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia
sanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Servicio Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de Salud."]},{id:"38",question:`Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el
artículo:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"3.",incorrect_answers:["2.","4.","5."]},{id:"39",question:"La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un principio del Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Una función del Sistema Canario de la Salud.","El fin del Sistema Canario de la Salud.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"40",question:"Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un organismo autónomo de carácter administrativo con personalidad jurídica propia.",incorrect_answers:[`Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la
Consejería de Sanidad.`,"Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.","Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."]},{id:"41",question:`De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias "La estructura sanitaria pública
canaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las
siguientes funciones":`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación
continuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y
atención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no
enumerada en el artículo mencionado.`,incorrect_answers:["De salud pública exclusivamente.",`De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios
sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del
personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`,`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`]},{id:"42",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias la función de salud pública, al Gobierno de
Canarias compete:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:[`Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las
Zonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.`,`Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario
de la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.`,"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."]},{id:"43",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria
especializada no tiene por objeto:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La investigación.",incorrect_answers:["Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.","Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.","Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."]},{id:"44",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias los órganos centrales de dirección y
administración del Servicio Canario de la Salud son:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Se crea el Sistema Canario de la Salud como un organismo autónomo de carácter administrativo, dotado de
personalidad jurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines.`,`El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Zonas básicas
de Salud.`,`El nombramiento y cese del Director del Servicio Canario de la Salud le corresponde al consejero de
competente en materia de sanidad.`]},{id:"45",question:"La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias es la:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ley 11/1994, de 26 de julio.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/1994, de 26 de julio","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"46",question:"Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Por Real Decreto.",incorrect_answers:["Por ley.","Por Decreto.","Por Orden."]},{id:"47",question:`Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,
vigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Con carácter exclusivo.",incorrect_answers:["En colaboración con las Comunidades Autónomas.","En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.","En colaboración con las Corporaciones Locales."]},{id:"48",question:`¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las
competencias de las demás Administraciones Públicas?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"A los ayuntamientos.",incorrect_answers:["A las Comunidades Autónomas.","Al Estado.","Ninguna es correcta."]},{id:"49",question:"Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Real Decreto.",incorrect_answers:["Ley.","Decreto.","Orden."]},{id:"50",question:"Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos
sanitarios internacionales.`,`Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y
policía sanitaria mortuoria.`,"Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."]},{id:"51",question:"¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ley 14/1986, de 25 de abril.",incorrect_answers:["La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.","Ley 11/1994, de 26 de julio.","Ley 53/1984, de 26 de diciembre."]},{id:"52",question:`¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las
administraciones públicas?:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Título II.",incorrect_answers:["Título I.","Título Preliminar.","Título III."]},{id:"53",question:"Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las asumidas en sus Estatutos.","Las transferidas por el Estado.","Las delegadas por el Estado."]},{id:"54",question:"¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Art. 149.",incorrect_answers:["Art. 147.","Art. 159.","Art. 148."]},{id:"55",question:`La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de
Género, comprende:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,incorrect_answers:[`Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.`,`Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,`Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones
o la privación arbitraria de libertad.`]},{id:"56",question:"¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",incorrect_answers:["Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."]},{id:"57",question:"Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Subjetividad.",incorrect_answers:["Atención permanente.","Actuación urgente.","Multidisciplinariedad profesional."]},{id:"58",question:`¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de
género, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",incorrect_answers:["El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.","El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.","El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."]},{id:"59",question:`¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que
utilice en el desarrollo de sus políticas?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Gobierno de Canarias.",incorrect_answers:["El Plan Estratégico de Igualdad de Género.","La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.","Los Poderes Públicos de Canarias."]},{id:"60",question:"¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ley 1/2010, de 26 de febrero.",incorrect_answers:["Ley 1/2010, de 26 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de febrero."]},{id:"61",question:`¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con
discapacidad y de su inclusión social en Canarias?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",incorrect_answers:["Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."]},{id:"62",question:`Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la
violencia de género:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su
integración social.`,`Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través
de la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el
Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a
ofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.`,`Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias
jurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género.`]},{id:"63",question:"La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia. Señale la opción CORRECTA.",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",incorrect_answers:["El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.","El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.","El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."]},{id:"64",question:"El propósito de la Ley Orgánica de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Adaptar el derecho español al Reglamento (UE) 2016/679 del Parlamento Europeo y el Consejo",incorrect_answers:["Definir las normas de funcionamiento de la Agencia Española de Protección de Datos","Adaptar el derecho español según lo dispuesto en la sentencia 94/1998 del Tribunal Constitucional","Definir la forma de regulación de los derechos ARCO"]},{id:"65",question:`La Ley Orgánica 3/2018 de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos digitales NO será de
aplicación:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`A los tratamientos excluidos del ámbito de aplicación del Reglamento general de protección de datos por su
artículo 2.2, sin perjuicio de lo dispuesto en los apartados 3 y 4 de este artículo`,"A los tratamientos de datos de personas fallecidas, sin perjuicio de lo establecido en el artículo 3","A los tratamientos sometidos a la normativa sobre protección de materias clasificadas"]},{id:"66",question:`Según la Ley Orgánica 3/2018, el tratamiento de los datos personales de un menor de edad únicamente podrá
fundarse en su consentimiento cuando sea:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Mayor de 14 años",incorrect_answers:["Mayor de 13 años","Mayor de 16 años","Mayor de 18 años"]},{id:"67",question:"Según la Ley Orgánica 3/2018, tendrán la condición de corresponsables del tratamiento de los datos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las entidades que mantengan el sistema y las acreedoras, respecto del tratamiento de los datos referidos a
sus deudores`,incorrect_answers:["Las entidades que mantengan el sistema, respecto del tratamiento de los datos referidos a sus deudores","Las acreedoras, respecto del tratamiento de los datos referidos a sus deudores","Ninguna es correcta"]},{id:"68",question:`Según la Ley Orgánica 3/2018, podrán llevar a cabo el tratamiento de imágenes a través de sistemas de cámaras
o videocámaras con la finalidad de preservar la seguridad de las personas y bienes, así como de sus
instalaciones:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las personas físicas o jurídicas, públicas o privadas",incorrect_answers:["Las personas físicas","Las personas jurídicas públicas","Las personas jurídicas públicas o privadas"]},{id:"69",question:"La información básica del tratamiento de datos que se facilitarán al afectado deberá contener, al menos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La identidad del responsable del tratamiento y de su representante, en su caso, la finalidad del tratamiento, y
la posibilidad de ejercer los derechos establecidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679`,incorrect_answers:[`La identidad del responsable del tratamiento y de su representante, en su caso, y la posibilidad de ejercer
los derechos establecidos en los artículos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016/679`,`La identidad del responsable del tratamiento y de su representante, en su caso, las fuentes de las que
procedan los datos, y la finalidad del tratamiento`,`La finalidad del tratamiento, las fuentes de las que procedan los datos, y las categorías de datos objeto de
tratamiento`]},{id:"70",question:`Según la Ley Orgánica 3/2018, los responsables y encargados del tratamiento de datos no están obligados a
designar un delegado de protección de datos cuando se traten de:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Profesionales de la salud que ejercen su actividad a título individual",incorrect_answers:["Colegios profesionales","Empresas de seguridad privada","Empresas o entidades distribuidoras y comercializadoras de energía eléctrica"]},{id:"71",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos
digitales, prevé medidas como el bloqueo de los datos, y sobre ésta determina que:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`El responsable del tratamiento estará obligado a bloquear los datos cuando proceda a su rectificación o
supresión`,`El bloqueo de los datos consiste en la identificación y reserva de los mismos para impedir su tratamiento y
visualización`,`La Agencia Española de Protección de Datos y las autoridades autonómicas de protección de datos podrán
fijar excepciones a la obligación de bloqueo de datos`]},{id:"72",question:"La Agencia Española de Protección de Datos tiene como función, entre otras:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ejercer la potestad sancionadora en los términos previstos por la ley",incorrect_answers:[`Definir la normativa de centros sanitarios en su obligación de mantenimiento de las historias clínicas de los
pacientes`,`Controlar el correcto ejercicio de tutela o patria potestad sobre los menores de 20 años en el tratamiento de
sus datos personales`,"Ninguna es correcta"]},{id:"73",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud establece acciones de
coordinación y cooperación de las Administraciones públicas sanitarias como medio para asegurar a los
ciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el objetivo común de garantizar: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.","La calidad asistencial y la autonomía del paciente.","La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."]},{id:"74",question:`Según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, el órgano básico de
cohesión se le denomina:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.","Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.","Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."]},{id:"75",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, busca: Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del
Sistema Nacional de Salud`,incorrect_answers:["La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes","La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada",`La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los
presupuestos generales del Estado`]},{id:"76",question:`Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud es:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",incorrect_answers:["El seguimiento de los acuerdo adoptados en las Aula de Salud.","La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.","Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."]},{id:"77",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de
prestaciones del Sistema Nacional de Salud como:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud
dirigidos a los ciudadanos.`,incorrect_answers:["El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapeúticos dirigidos a los ciudadanos.","El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",`El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande
atención en un periodo de tiempo determinado.`]},{id:"78",question:`Las prestaciones incluidas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de Salud se hacen efectivas a
través de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran: Señale la opción CORRECTA`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La cartera de servicios.",incorrect_answers:["El plan de asistencia general.","Los programas de atención sanitaria.","El conjunto básico de prestaciones."]},{id:"79",question:`En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, que
está dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que: Señale la opción CORRECTA`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",incorrect_answers:["Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.","Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.","Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."]},{id:"80",question:`¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se
regula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nueve",incorrect_answers:["Seis","Ocho","Siete"]},{id:"81",question:`Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,
se regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El artículo 4",incorrect_answers:["El artículo 8","El artículo 12","El artículo 17"]},{id:"82",question:`¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de
Riesgos Laborales?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Artículo 40.2",incorrect_answers:["Artículo 43.1","Artículo 42.1","Artículo 41.2"]},{id:"83",question:"En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.","Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.","Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."]},{id:"84",question:"Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",incorrect_answers:["Solamente posee carácter de legislación laboral.","No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.","Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."]},{id:"85",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y
obligaciones:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Capítulo III.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo V.","Capítulo II."]},{id:"86",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y
participación de los trabajadores:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Capítulo V.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo II.","Capítulo IV."]},{id:"87",question:`En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:[`La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de
prevención de riesgos en el trabajo.`,"Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",`Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre
representantes y empresario.`]},{id:"88",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Del artículo 14 al artículo 29.",incorrect_answers:["Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 14 al artículo 28.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"89",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de
la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Del artículo 33 al artículo 40.",incorrect_answers:["Del artículo 14 al artículo 29.","Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"90",question:`En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de
Prevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los
trabajadores en algunos supuestos.`,incorrect_answers:["Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",`En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los
trabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.`,`El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos
laborales`]},{id:"91",question:`Quienes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que con
arreglo a la Ley de incompatibilidades resulte incompatible con el que vinieran
desempañando habrán de optar por uno de ellos dentro de:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El plazo de toma de posesión.",incorrect_answers:["Diez días.","Quince días.","Veinte días."]},{id:"92",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos, con las normas
específicas que se determinan en esta ley.`,incorrect_answers:[`La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones
derivadas de una actividad a tiempo parcial.`,`No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos.`,`Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán
superar las retribuciones que el interesado percibía antes de su jubilación,
consideradas, todas ellas, en cómputo anual.`]},{id:"93",question:`De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para
el desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor
universitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.`,incorrect_answers:[`Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas
las restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un
segundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente
investigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de
su departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan
reglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.`,"Todas son correctas","Ninguna es correcta."]},{id:"94",question:`Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto
en el art. 10 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,
pasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.`,incorrect_answers:["A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",`Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán
instarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste
prorrogado en tanto recae resolución.`,"Ninguna es correcta"]},{id:"95",question:`Indique la respuesta incorrecta en relación con las actividades privadas prohibidas que se
indican en el art. 12 Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar
actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo
dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo`,`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá
desempeñar actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o
bajo dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté
interviniendo o haya intervenido en los últimos dos años o tenga que intervenir por razón del
puesto público.`,`La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de
las mismas esté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que
preste sus servicios`]},{id:"96",question:`Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de
diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en
caso de cambio de puesto de trabajo.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.","Ninguna es correcta.","Todas son correctas"]},{id:"97",question:`Señale la respuesta correcta según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les
hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre
que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones
Públicas.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",`El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para
el ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional`,"Todas son correctas."]},{id:"98",question:`Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal
al Servicio de las Administraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de
incompatibilidades las actividades siguientes:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de
carácter profesional.`,`El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o
Patronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.`,`La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales
destinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter
permanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la
preparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente
se determine.`]},{id:"99",question:`Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del
Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad
en el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de
Personal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que
puedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.`,incorrect_answers:[`La presente Ley será de aplicación a: a) El personal civil y militar al servicio de la
Administración del Estado y de sus Organismos Públicos.`,`En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto
las autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o
actividades públicos`,"Todas son correctas."]},{id:"100",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el
consentimiento informado por representación?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o
su estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de
representante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de
hecho.`,"Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",`Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance
de la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de
haber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos.`]},{id:"101",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento
informado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción
CORRECTA`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su
consentimiento previo para la intervención.`,incorrect_answers:[`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`,`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención`,`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`]},{id:"102",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la información que comprende,
como mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus consecuencias, como regla
general se proporcionará: Señale la opción CORRECTA.`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",incorrect_answers:["Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.","Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.","No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."]},{id:"103",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién garantiza el cumplimiento
del derecho a la información al paciente?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso
asistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.`,incorrect_answers:["El médico responsable del paciente.","La enfermera responsable del paciente.","El médico, enfermera y familiar."]},{id:"104",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Cómo debe ser la información
clínica? Elige la opción INCORRECTA.`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"No adecuada a sus necesidades.",incorrect_answers:["Verdadera.","Comprensible.","Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."]},{id:"105",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién es el titular del derecho a
la información asistencial?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, si lo permite el paciente de
manera expresa o tácita.`,incorrect_answers:["El paciente.","Persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`El paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho, aunque no lo permita el
paciente de manera expresa o tácita.`]},{id:"106",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cómo se debe informar al
paciente en caso de incapacidad?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,incorrect_answers:["Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,"No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."]},{id:"107",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿A quién se le informa en caso de
carecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",incorrect_answers:["Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`A las Autoridades Judiciales aun existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de
hecho.`,"No es necesario informar a ninguna persona."]},{id:"108",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Puede limitarse la información
sanitaria de los pacientes?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",incorrect_answers:["En ninguna circunstancia.","Cuando la familia lo solicite a petición propia.","Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."]},{id:"109",question:"¿Cuál es la clasificación del personal estatutario sanitario, atendiendo al nivel del título exigido para el ingreso?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario universitario y personal estatutario sin titulación específica.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"110",question:`¿Cuál es la clasificación del personal estatutario de gestión y servicios, atendiendo al nivel del título exigido para
el ingreso?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.","Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"111",question:"¿Qué obtiene el personal estatutario fijo una vez superado el correspondiente proceso selectivo?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las funciones que de tal
nombramiento se deriven.`,incorrect_answers:["Obtiene un contrato fijo, para el desempeño de las funciones propias de su especialidad.","Obtiene un puesto de trabajo en el Sistema Nacional de Salud, conforme a sus competencias y estudios.",`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las tareas que le sean
encomendadas por sus superiores jerárquicos.`]},{id:"112",question:`¿Cómo se articulan los cambios en la distribución o necesidades de personal estatutario que se deriven de
reordenaciones funcionales, organizativas o asistenciales en los diferentes servicios de salud?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud, pudiendo el personal ser
adscrito a los centros o unidades ubicados dentro del ámbito que en su nombramiento se precise.`,incorrect_answers:[`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en el sistema nacional de salud, no pudiendo el
personal ser ubicado en otro sitio que no sea el que le corresponda a su nombramiento.`,"Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud.","Se articularán de conformidad a las directivas europeas, previa negociación en el consejo interterritorial."]},{id:"113",question:"¿Qué son los planes de ordenación de recursos humanos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global de
los mismos dentro del servicio de salud o en el ámbito que en los mismos se precise.`,incorrect_answers:[`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación en el
ámbito insular.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global en
el ámbito hospitalario.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación
disciplinaria, para los casos de abuso laboral.`]},{id:"114",question:"El personal estatutario de los servicios de salud viene obligado a:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cumplir el régimen sobre incompatibilidades.",incorrect_answers:[`Cumplir con diligencia las instrucciones recibidas por los pacientes y colaborar leal y activamente en el
trabajo en equipo.`,`Informar debidamente, en cada caso y dentro del ámbito de sus competencias, a todos los familiares sobre
el proceso asistencial y sobre los recursos protésicos disponibles.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud, con criterios de eficiencia, y
protegerlos del paciente o de terceras personas.`]},{id:"115",question:"NO es un derecho colectivo del personal estatutario:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El derecho a la jubilación en los términos y condiciones establecidas en las normas en cada caso aplicables.",incorrect_answers:["El derecho a la libre sindicación.","El derecho a la reunión.",`El derecho a la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten
esenciales para la atención sanitaria a la población.`]},{id:"116",question:"¿Cómo se adquiere la condición de personal estatutario fijo?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, previo cumplimiento de
los requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del servicio, institución o centro que
corresponda en el plazo determinado en la convocatoria.`,incorrect_answers:[`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, a una plaza del servicio
por orden de nota obtenida en el proceso selectivo.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación, previo el cumplimiento de
requisitos formales.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación al servicio de salud en
plaza vacante, según orden de prelación y preferencia del adjudicatario.`]},{id:"117",question:"¿En qué supuesto NO se pierde la condición de personal estatutario?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"En el supuesto de movilidad voluntaria.",incorrect_answers:["En el supuesto de renuncia.","En el supuesto de sanción disciplinaria firme de separación del servicio.","En el supuesto de jubilación."]},{id:"118",question:`De acuerdo con la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, se entenderá por firma electrónica
avanzada:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Aquella que permite identificar al firmante de manera única y detectar cualquier cambio ulterior de los datos
firmados, y que ha sido creada por medios que el firmante puede utilizar, con un alto nivel de confianza, bajo
su exclusivo control.`,incorrect_answers:[`El conjunto de datos en forma electrónica, consignados junto a otros o asociados con ellos, que pueden ser
utilizados como medio de identificación del firmante.`,`Aquella basada en un certificado reconocido y generada mediante un dispositivo seguro de creación de
firma y con el mismo valor que la firma manuscrita en relación con los consignados en papel.`,`Aquella que incorpora a la firma electrónica elementos de tiempo que nos aseguren poder realizar la
verificación o validación a largo plazo con plenas garantías jurídicas.`]},{id:"119",question:`De conformidad con la legislación que regula la firma electrónica, el período de validez de los certificados
reconocidos no podrá ser superior a:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cinco años",incorrect_answers:["Cuatro años","Tres años","Dos años"]},{id:"120",question:`Según lo dispuesto en la Ley 6/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios
electrónicos de confianza, los prestadores de servicios electrónicos de confianza extinguirán la vigencia de los
certificados electrónicos mediante revocación:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ambas respuestas son correctas",incorrect_answers:["Por resolución judicial","Por resolución administrativa","Ninguna es respuesta es correcta"]},{id:"121",question:`Según lo dispuesto en el Decreto 19/2011, de 10 de febrero, por el que se regula la utilización de los medios
electrónicos en la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, las personas físicas podrán
utilizar para relacionarse electrónicamente con la Administración Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias
y a sus organismos públicos vinculados o dependientes, los siguientes sistemas de firma electrónica:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todos son correctos",incorrect_answers:["Sistemas de firma electrónica incorporados en el documento nacional de identidad electrónico","Sistemas de firma electrónica avanzada",`Sistemas de firma electrónica reconocida, cuando razones de seguridad o la naturaleza del trámite así lo
requieran`]},{id:"122",question:`El Sistema de Información de Actuaciones Administrativas de la Administración Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias se aprueba y regula por:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Decreto 37/2015, de 27 de marzo",incorrect_answers:["Decreto 35/2017, de 27 de marzo","Decreto 18/2004, de 27 de marzo","Decreto 73/2021, de 27 de marzo"]},{id:"123",question:`Según la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, los prestadores de servicios de certificación que
expidan certificados reconocidos deberán conservar registrada por cualquier medio seguro toda la información y
documentación relativa a un certificado reconocido al menos durante:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"15 años",incorrect_answers:["20 años","25 años","Permanentemente"]},{id:"124",question:"Según la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, el certificado electrónico es un documento:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de
verificación de firma a un firmante y confirma su identidad`,incorrect_answers:[`Generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que vincula unos datos de
verificación de firma a un firmante y confirma su identidad`,`Generado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula unos datos de
verificación de firma a un firmante y confirma su identidad`,`Firmado electrónicamente por un prestador de servicios de certificación que no vincula unos datos de
verificación de firma a un firmante y no confirma su identidad`]},{id:"125",question:`Conforme a la Ley 59/2003, de 19 de diciembre, de firma electrónica, el prestador de servicios de certificación
que vaya a cesar en su actividad deberá comunicarlo a los firmantes que utilicen los certificados electrónicos que
haya expedido así como a los solicitantes de certificados expedidos a favor de personas jurídicas, con una
antelación al cese efectivo de la actividad, como mínimo de:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Al menos dos meses",incorrect_answers:["Al menos 15 días","Al menos un año","Al menos seis meses"]},{id:"126",question:"¿Qué es un departamento de TIC?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Área o rama de la organización encargada del diseño, desarrollo, implementación y administración de los
sistemas de información, así como del soporte técnico a los usuarios`,incorrect_answers:["Grupo de profesionales de la organización encargado de la formación técnica a los usuarios",`Área o rama de la organización encargada de la definición y puesta en práctica del Plan de Información y
Comunicación`,`Grupo de profesionales de la organización encargado de la definición, implementación y vigilancia de
cumplimiento del plan estratégico y de seguridad`]},{id:"127",question:"El modelo tradicional de organización de los departamentos TIC los estructura en:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Área de Sistemas, Área de Explotación, Área de Desarrollo, Área de Microinformática y Jefatura",incorrect_answers:["Área de Microinformática, Área de Desarrollo y Jefatura","Área de Innovación, Área de Desarrollo, Área de Microinformática y Jefatura",`Área de Sistemas, Área de Explotación, Área de Desarrollo, Área de Innovación y Estrategia Tecnológica y
Jefatura`]},{id:"128",question:"¿Cuál de las siguientes NO es responsabilidad de un departamento TIC?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Análisis y evaluación del plan de sostenibilidad de la organización",incorrect_answers:["Asistencia y soporte a los usuarios","Análisis y evaluación de nuevas herramientas, servicios y tecnologías","Registrar y crear documentación de las infraestructuras y activos tecnológicos de la organización"]},{id:"129",question:"Las funciones del área de microinformática en un departamento TIC son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Mantener el inventario actualizado de los activos hardware y software de la organización","Soporte y asistencia a los usuarios en las incidencias originadas en su trabajo diario",`Instalación, configuración y mantenimiento de sistemas operativos, aplicaciones y herramientas de software
en los dispositivos de los usuarios y necesarias en su trabajo diario`]},{id:"130",question:"Las funciones del área de desarrollo en un departamento TIC son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diseño, implementación y mantenimiento del software en una organización",incorrect_answers:[`Asegurar la operatividad, disponibilidad y seguridad de los sistemas, aplicaciones y recursos tecnológicos de
una organización`,"Implementación y mantenimiento de la estructura de comunicaciones en una organización","Mantenimiento y soporte a los usuarios de la organización"]},{id:"131",question:"Las funciones del Centro de Atención al Usuario en el ámbito de las TIC son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Proporcionar un punto único de acceso de los usuarios a los servicios de informática y comunicaciones, y
darles soporte y asistencia`,incorrect_answers:[`Asegurar la operatividad, disponibilidad y seguridad de los sistemas, aplicaciones y recursos tecnológicos de
la organización`,`Proporcionar un punto de información a los usuarios dentro del desarrollo del Plan de Información y
Comunicación de la organización`,`Asegurar que la estrategia tecnológica de la organización va alineada con las necesidades y demandas de
los usuarios`]},{id:"132",question:"NO corresponde a los principios que deben regir un Centro de Atención al Usuario en el ámbito de las TIC:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Rastrear la organización para detectar posibles necesidades no cubiertas",incorrect_answers:["Proveer un punto de contacto único al usuario final","Disponer de información sobre niveles de servicio para mejorar el servicio proporcionado","Documentar las soluciones dadas a las incidencias"]},{id:"133",question:"La definición de role de una persona, en el ámbito de las TIC, es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Conjunto de responsabilidades, actividades y autorizaciones que se le asignan",incorrect_answers:["Grupo, área o departamento en el que está integrado y desempeña su trabajo","Conjunto de elementos técnicos que se le asignan para desempeñar su trabajo","Conjunto del hardware, software, instalaciones y otro material que se le asignan para su gestión"]},{id:"134",question:"El conjunto de normas o estándares enfocados en la calidad del software son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ISO/IEC 25000",incorrect_answers:["ISO 7810","ISO/IEC 27000","Todas son correctas"]},{id:"135",question:"La familia de normas ISO/IEC 25000 está compuesta por:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"5 áreas o divisiones",incorrect_answers:["3 áreas o divisiones","4 áreas o divisiones","6 áreas o divisiones"]},{id:"136",question:"¿Qué afirmación es correcta sobre la familia de normas ISO/IEC 25000?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Es el resultado de la evolución de otras normas anteriores especialmente de las normas ISO/IEC 9126 e
ISO/IEC 14598`,"Es conocida como SQuaRE (System and Software Quality Requirements and Evaluation)","Está compuesta por 5 divisiones"]},{id:"137",question:"Sobre las normas ISO/IEC 25000, ¿qué afirmación es correcta?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La ISO/IEC 2502n informa sobre las reglas, definiciones y métricas de calidad para definir la calidad del
software`,incorrect_answers:[`La ISO/IEC 2503n informa de los requisitos y recomendaciones para el proceso de evaluación de la calidad
de un software`,"La ISO/IEC 2504n contiene los requisitos de calidad empleados cuando se presenta un proyecto de software",`La ISO/IEC 2505n informa sobre las reglas y recomendaciones para el proceso de depuración de un
software`]},{id:"138",question:`Algunas de las características de calidad definidas por la norma ISO/IEC 25010 para evaluar la calidad de un
software son:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Compatibilidad, Fiabilidad y Usabilidad",incorrect_answers:["Adecuación de inversión, compatibilidad y seguridad","Fiabilidad, sostenibilidad y portabilidad","Fiabilidad, mantenibilidad y trazabilidad"]},{id:"139",question:"Algunas de las dimensiones de la calidad de datos, criterios que miden y evalúan su calidad, son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Exactitud, completitud, validez, unicidad, oportunidad y adecuación a un propósito",incorrect_answers:["Simplicidad en el formato de registro, exactitud y unicidad","Completitud, conformidad, consistencia y almacenamiento relacional","Completitud, coste inversión, exactitud y unicidad"]},{id:"140",question:`Según las normas ISO enfocadas en la calidad de datos, las características o dimensiones de calidad de datos se
agrupan en las categorías:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Calidad de datos inherente y Calidad de datos dependiente del sistema",incorrect_answers:["Calidad de datos internos y Calidad de datos externos","Calidad de datos dependiente del sistema y Calidad de datos externos al sistema","Calidad de datos operacionales y Calidad de datos dependiente del sistema"]},{id:"141",question:"Un Sistema de Información se define como:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Conjunto de componentes que interactúan coordinadamente entre sí para procesar datos y generar
información más elaborada`,incorrect_answers:["Centro de Proceso de Datos (CPD) y los sistemas de alimentación y mantenimiento","Centro de Proceso de Datos (CPD) y los sistemas hardware que mantiene","Conjunto de los datos que son procesados y generados en el ámbito del Centro de Proceso de Datos (CPD)"]},{id:"142",question:`Al conjunto de fases por las que atraviesa un sistema de información desde su concepción hasta la retirada del
servicio, se denomina:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ciclo de vida",incorrect_answers:["Ciclo de implantación y uso","Histórico de uso","Secuencia-diagrama de evolución"]},{id:"143",question:`¿Qué diagrama permite mostrar la disposición de los elementos físicos de un Sistema de Información y la
asignación de los componentes software a estos elementos?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diagrama de despliegue",incorrect_answers:["Diagrama de componentes","Diagrama de descomposición","Diagrama de estructura"]},{id:"144",question:"Se define el ciclo de vida de un sistema de información como:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El modelo estructurado de gestión que describe las fases necesarias para construir un sistema de
información, desde el inicio hasta el resultado final`,incorrect_answers:["El modelo de evaluación de los procesos que lo componen y su interacción",`La secuencia de pasos o tareas que se realizan de manera ordenada y secuencial para lograr un objetivo
específico`,`El modelo de definición de requisitos y recomendaciones para asegurar la calidad de procesos y datos del
sistema de información`]},{id:"145",question:"Forman parte del modelo de ciclo de vida clásico las etapas:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Planificación, Implementación y Mantenimiento, entre otras",incorrect_answers:["Planificación, Análisis, Construcción de prototipo y Mantenimiento, entre otras","Planificación, Iteraciones, Implementación y Mantenimiento","Planificación, Implementación, Evaluación, Iteraciones"]},{id:"146",question:"El modelo de ciclo de vida clásico se le conoce también con el nombre:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Modelo en cascada",incorrect_answers:["Modelo evolutivo","Modelo iterativo","Modelo en espiral"]},{id:"147",question:"El modelo de ciclo de vida en espiral:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un modelo iterativo",incorrect_answers:["Es un modelo secuencial","Es un modelo basado en cambio rápido y ágil","Es un modelo en cascada"]},{id:"148",question:"Entre las metodologías ágiles de desarrollo de software NO se encuentra:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Merise",incorrect_answers:["Adaptative Software Development (ASD)","EXtreme Programming (XP)","Feature Driven Development (FDD)"]},{id:"149",question:`En el desarrollo de un sistema de información, ¿en qué casos de los siguientes es adecuado el uso de un modelo
en espiral?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Proyectos donde sea importante el factor riesgo",incorrect_answers:["Sistemas de pequeño tamaño","Cuando los requisitos estén bien definidos desde el principio","Cuando el producto a desarrollar no es novedoso"]},{id:"150",question:`En el desarrollo de un sistema de información siguiendo un modelo de ciclo de vida incremental, ¿qué
funcionalidad abordaría primero?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La más sencilla, para ir de menor a mayor complejidad",incorrect_answers:["La construcción de un prototipo preliminar, para su posterior evolución","La gestión básica de archivos y producción de documentos",`La funcionalidad más independiente del usuario, dejando la parte más dependiente del usuario para fases
más avanzadas`]},{id:"151",question:"En la definición de los requisitos, éstos deben cumplir características como:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Claridad, consistencia y priorización",incorrect_answers:["Calidad y eficiencia","Adaptabilidad, consistencia y eficiencia","Adaptabilidad y usabilidad"]},{id:"152",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto al análisis de requisitos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los requisitos deben representar las necesidades del usuario y deben especificar cómo se implementará el
sistema para conseguir la satisfacción del cliente`,incorrect_answers:[`Los requisitos deben ser fáciles de entender y expresados de manera clara y concisa para evitar
malentendidos`,`Los requisitos deben estar libres de ambigüedades y ser interpretados de la misma manera por todos los
involucrados`,"Los requisitos deben capturar todas las funcionalidades y características necesarias del sistema"]},{id:"153",question:"Una actividad del proceso de Análisis del Sistema de Información (ASI) de MÉTRICA v3 es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Establecimiento de Requisitos",incorrect_answers:["Identificación de Requisitos","Estudio de los Sistemas de Información Actuales","Definición de Requisitos del Sistema"]},{id:"154",question:`Según MÉTRICA v3, en la actividad Análisis de los casos de uso del proceso Análisis del Sistema de Información
se incluye la tarea:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Descripción de la interacción de objetos",incorrect_answers:["Identificación del entorno tecnológico","Especificación de los casos de uso","Identificación de generalizaciones"]},{id:"155",question:"Según MÉTRICA v3 en las tareas de la actividad Especificación del Plan de Pruebas intervienen:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Jefe de proyecto, Analistas, Equipo de Soporte Técnico y Usuarios Expertos",incorrect_answers:["Analistas, Desarrolladores Senior y Usuarios expertos","Analistas, Desarrolladores y Técnicos de Sistemas","Analistas, Desarrolladores Senior, Equipo de Soporte Técnico y Usuarios Expertos"]},{id:"156",question:`La tarea Especificación de Casos de uso del proceso Análisis del Sistema de Información en Métrica versión 3 se
realiza en:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Obligatoriamente en el análisis orientado a objetos, y opcionalmente en el análisis estructurado",incorrect_answers:["Sólo en el análisis estructurado","Obligatoriamente en análisis estructurado y opcionalmente en análisis orientado a objetos","Sólo en análisis orientado a objetos"]},{id:"157",question:`Entre las técnicas y prácticas utilizadas en la ingeniería de requisitos para la obtención de los requisitos NO se
encuentra la siguiente:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Método Albrecht",incorrect_answers:["Brainstorming","Casos de uso","Prototipado"]},{id:"158",question:"La técnica JAD (Joint Application Design) para el análisis de requisitos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Consiste en realizar un taller donde los trabajadores del conocimiento y especialistas de TI se reúnen en
diversas sesiones para definir y revisar los requerimientos del negocio para el sistema`,incorrect_answers:[`Consiste en la realización de entrevistas con diversas personas, elaborando un acta para cada entrevista
que se les remitirá posteriormente para su aprobación`,`Define seis categorías de aspectos que el analista debe estudiar con los usuarios empleando para ello otras
técnicas de análisis de requisitos`,`Es una técnica cuyo objetivo principal es realizar un control de versiones de un determinado producto
software`]},{id:"159",question:`En el análisis orientado a objetos, ¿cuál de los siguientes patrones de diseño corresponde a la subclasificación
patrones de creación?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Singleton",incorrect_answers:["Adapter","Bridge","Composite"]},{id:"160",question:"En programación orientada a objetos la herencia permite:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El paso de propiedades de una clase a una subclase",incorrect_answers:["El paso de propiedades de una variable a una clase","El paso de valores de una variable a otra","El paso de valores de una variable a una clase"]},{id:"161",question:"En programación orientada a objetos, un constructor:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un tipo específico de método que siempre tiene el mismo nombre que la clase",incorrect_answers:["Es un tipo específico de variable en el que se retoma el valor de ejecución de una función","Es un objeto que se inicializa como nulo","Ninguna de las anteriores"]},{id:"162",question:"En programación orientada a objetos, la herencia múltiple se refiere a:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La capacidad de heredar métodos y propiedades de una o varias superclases",incorrect_answers:["La capacidad de heredar métodos de una superclase","La capacidad de heredar métodos y propiedades de una superclase","La capacidad de heredar el valor de las propiedades entre objetos"]},{id:"163",question:`En orientación a objetos, el término utilizado para expresar que los datos de un objeto solamente pueden ser
manipulados por medio de mensajes y métodos predefinidos es:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Encapsulación",incorrect_answers:["Polimorfismo","Herencia","Reusabilidad"]},{id:"164",question:"En el desarrollo orientado a objetos, la ocultación:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Permite utilizar un módulo sin necesidad de conocer su estructura interna",incorrect_answers:["Posibilita la clasificación de los módulos","Hace que un módulo pueda adquirir formas diferentes cuando se particulariza su uso","Tiene el peligro de la aparición de interbloqueos entre módulos"]},{id:"165",question:"¿Cuál de los siguientes conceptos NO está relacionado con la programación orientada a objetos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Descomposición funcional",incorrect_answers:["Polimorfismo","Encapsulación","Herencia"]},{id:"166",question:"UML se define como un:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estándar para la representación visual de objetos, estados y procesos",incorrect_answers:["Paradigma de la programación orientada a objetos","Estándar para la nomenclatura de clases y objetos","Lenguaje de programación orientado a objetos"]},{id:"167",question:"Un diagrama de secuencia en UML:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Representa los objetos del sistema y las interacciones entre ellos",incorrect_answers:["Establece las relaciones que existen entre los objetos y las clases","Establece las relaciones entre los elementos del sistema y los mensajes","Establece los estados y las transiciones entre los estados de los elementos del sistema"]},{id:"168",question:"El tipo de diagrama UML que muestra cómo los objetos interactúan entre sí y el orden de la ocurrencia es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diagrama de secuencia",incorrect_answers:["Diagrama de actividades","Diagrama de comunicación","Diagrama de objetos"]},{id:"169",question:"Las arquitecturas orientadas a servicios están basadas en una serie de principios básicos, uno de los cuales es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Deben estar accesibles y deben poder ser localizados para su consumo",incorrect_answers:['Los servicios usan una arquitectura "hub-in-spoke"',"Se integran en sistemas SGDBR","Los cambios en la implementación afectan a los consumidores del servicio"]},{id:"170",question:`¿Cuál de los siguientes términos corresponde a la tecnología que proporciona la infraestructura necesaria para la
definición de servicios que puedan ser consumidos de manera uniforme sin conocer los detalles de los sistemas
que los proporcionan?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ESB (Enterprise Service Bus)",incorrect_answers:["EAI Brokers (Enterprise Application Integration Brokers)","UDDI (Universal Description, Discovery and Integration)","CASE (Computer-Aided Software Engineering)"]},{id:"171",question:"En entornos Web Services, el estándar WSDL:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Describe la interfaz de servicio",incorrect_answers:["Es el protocolo para efectuar llamadas a métodos de objetos remotos mediante peticiones XML","Es el registro público de servicios","Es el protocolo de transporte"]},{id:"172",question:"Respecto a los Servicios Web podemos afirmar que:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"SOAP proporciona una manera estándar de transportar mensajes para el uso de servicios Web",incorrect_answers:["WSDL define los criterios para los registros basados en la red","XML busca la definición y descripción de los servicios Web","UUID define un protocolo de comunicación física entre ordenadores"]},{id:"173",question:"Los servicios web son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Independientes de la plataforma en que se encuentran desplegados e independientes del lenguaje en que
han sido desarrollados`,incorrect_answers:[`Dependientes de la plataforma en que se encuentran desplegados y dependientes del lenguaje en que han
sido desarrollados`,`Dependientes de la plataforma en que se encuentran desplegados e independientes del lenguaje en que
han sido desarrollados`,`Independientes de la plataforma en que se encuentran desplegados y dependientes del lenguaje en que han
sido desarrollados`]},{id:"174",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en el ámbito de los servicios web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Por seguridad, los servicios web deben estar siempre detrás del proxy",incorrect_answers:[`Los servicios web se basan en estándares abiertos y protocolos, como XML, SOAP, WSDL y HTTP, lo que
garantiza la interoperabilidad entre diferentes plataformas y lenguajes de programación`,"Los servicios web se comunican mediante el intercambio de mensajes estructurados",`Los servicios web se acceden a través de una URL única que apunta a la ubicación del servicio en la red.
Los consumidores pueden enviar solicitudes a esta URL para interactuar con el servicio`]},{id:"175",question:"¿Qué protocolo define las especificaciones sobre integridad y seguridad en mensajería de servicios web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"WS-Security (WSS)",incorrect_answers:["Kerberos","WSDL","Transport Layer Security (TLS)"]},{id:"176",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una tecnología para la implementación de servicios web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"IPS",incorrect_answers:["SOAP","GraphQL","RESTful APIs"]},{id:"177",question:"Un proveedor de servicio (service provider) de Web Service es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La entidad que implementa y ofrece el servicio web",incorrect_answers:["La entidad que gestiona el descubrimiento y registro de los servicios web","La entidad que comprueba la integridad y seguridad de los servicios web","Ninguna de las anteriores"]},{id:"178",question:"¿Cuál de las siguientes es una aplicación de HTML?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Creación de páginas web",incorrect_answers:["Almacenamiento de datos","Intercambio de datos","Ninguna de las anteriores"]},{id:"179",question:"¿Cuál es la diferencia fundamental entre HTML y XML?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas",incorrect_answers:["HTML se utiliza para crear páginas web, mientras que XML se utiliza para estructurar datos",`HTML tiene un conjunto de etiquetas predefinidas, mientras que XML permite a los usuarios crear sus
propias etiquetas`,`HTML se utiliza para formatear el contenido de una página web, mientras que XML se utiliza para estructurar
los datos`]},{id:"180",question:"¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de marcado?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"HTML",incorrect_answers:["CSS","JavaScript","Python"]},{id:"181",question:`De los siguientes elementos, ¿Cuáles suelen ser interpretados por los navegadores como poner texto en negrita?
Seleccione una:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"b",incorrect_answers:["u","k","c"]},{id:"182",question:`En HTML, para separar un texto de otro o un párrafo de otro podemos utilizar una línea horizontal de un tamaño o
un grosor determinado mediante la etiqueta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"<hr>",incorrect_answers:["<ht>","<hp>","<hs>"]},{id:"183",question:"¿Cómo enumerar una lista ordenada en HTML?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"<ol>...</ol>",incorrect_answers:["<ul>...</ul>","<al>...</al>","Ninguna es correcta"]},{id:"184",question:"En el HTML los enlaces se marcan con la etiqueta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:'<a></a> y el atributo principal es href=""',incorrect_answers:["Ninguna es correcta",'<a></f> y el atributo principal es href=""','<a></k> y el atributo principal es href=""']},{id:"185",question:"Las siglas HTML significan:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"HTML (HyperText Markup Language)",incorrect_answers:["HTML (HyperText Market Language)","HTML (HyperText Markup Large)","Ninguna es correcta"]},{id:"186",question:"¿Cuál de las siguientes etiquetas se utiliza para crear un título en una página web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"<title>",incorrect_answers:["<head>","<body>","<h1>"]},{id:"187",question:"¿Qué característica fundamental define el software de código abierto?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Su código fuente es accesible y modificable por cualquier persona",incorrect_answers:["Es gratuito para uso personal","Está protegido por derechos de autor","Solo puede ser utilizado en sistemas operativos específicos"]},{id:"188",question:"¿Cuál de los siguientes programas NO se corresponde con software de código abierto?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Adobe Reader",incorrect_answers:["Thunderbird","OpenOffice","Firefox"]},{id:"189",question:"Respecto al software libre, ¿qué afirmación es correcta?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los usuarios de software libre deben tener la libertad de estudiar como funciona el programa y adaptarlo a
sus necesidades`,incorrect_answers:["El único coste permitido por la distribución de software libre es el coste de distribución","Está permitida la distribución de software libre pero no su posterior modificación","Los cambios realizados a un programa de software libre deben ser comunicados a su desarrollador original"]},{id:"190",question:"¿Qué característica tiene el software libre cubierto por la GPL de GNU?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Se puede usar con cualquier propósito, adaptarlo a las necesidades, mejorar el programa, distribuir copias y
está bajo licencia copyleft`,incorrect_answers:["Su distribución gratuita está prohibida, requiere que se solicite una autorización","Se convierte en freeware, paquetes que se pueden distribuir pero no modificar",`Se puede usar con cualquier propósito, adaptarlo a las necesidades, mejorar el programa y convertirse en
software privativo`]},{id:"191",question:"El software con copyleft:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es software libre cuyos términos de distribución aseguran que todas las copias de todas las versiones son
software libre`,incorrect_answers:[`Permite, al contrario que en el software libre, agregar requisitos adicionales a terceros, de modo que el
código fuente podría dejar de ser público`,"Todas las licencias copyleft pueden llegar a convertirse en software privativo","Ninguna es correcta"]},{id:"192",question:"¿Cuál de los siguientes es un servidor web basado en software de código abierto?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Apache",incorrect_answers:["Internet Information Server","Weblogic","Websphere"]},{id:"193",question:"¿Cuál de estas aplicaciones NO es un servidor Web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Postfix",incorrect_answers:["Apache","Cherokee","IIS"]},{id:"194",question:'Un servidor web puede utilizar el mecanismo de "cookies" para:',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Relacionar sucesivas conexiones de un cliente",incorrect_answers:["Extraer la dirección de correo de un usuario","Enviar un objeto al cliente cuando su copia caché está obsoleta","Enviar código embebido en la página HTML que se ejecutará en el cliente"]},{id:"195",question:`En la Arquitectura ANSI/SPARC de tres niveles, el nivel conceptual representa la estructura lógica global de la
base de datos. Establezca la opción correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"En el nivel conceptual se define el modelo entidad-relación",incorrect_answers:[`En el nivel conceptual se describe cómo los datos se almacenan en la base de datos y en el hardware del
equipo`,"En el nivel conceptual se encuentra la vista de la base de datos que tienen los usuarios finales","Ninguna es correcta"]},{id:"196",question:`La arquitectura ANSI/SPARC establece una división en tres niveles para la estructura de una base de datos,
¿Cuáles son estos niveles?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Interno, conceptual, externo",incorrect_answers:["Interno, conceptual, extremo","Físico, conceptual, interno","Físico, vistas usuario, conceptual"]},{id:"197",question:`Los SGBD esperan un modelo determinado para poder acceder de forma simple a la base de datos. Entre estos
modelos podemos encontrar:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Jerárquico, relacional, orientado a objetos",incorrect_answers:["Jerárquico, relacional, secuencial","Jerárquico, relacional, piramidal","Ninguna es correcta"]},{id:"198",question:"En base de datos, ¿cómo se denomina a cada uno de los datos que forman un registro lógico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Campo o atributo",incorrect_answers:["Fichero","Registro físico","Ninguna es correcta"]},{id:"199",question:"En base de datos, ¿Quién es el único que trabaja a nivel interno, según el modelo de referencia ANSI?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Administrador",incorrect_answers:["Usuario","Nadie","Ninguna es correcta"]},{id:"200",question:"¿Cómo se denomina el número de tuplas en una relación en base de datos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cardinalidad",incorrect_answers:["Grado","Dominio","Atributos"]},{id:"201",question:"En relación a los SGDBR (Sistema Gestor base de datos Relacionales), el catálogo o diccionario de datos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un conjunto de metadatos que contiene las características de los datos que se van a utilizar en el sistema",incorrect_answers:["Es opcional","Ninguna es correcta","Es conocido como formatos AVI"]},{id:"202",question:"En base de datos, ¿Cuál es una de las ventajas que ofrece la normalización?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Eliminar la redundancia de datos",incorrect_answers:["Ninguna es correcta","Elimina las claves primarias","Mejora las cuentas de acceso de los usuarios"]},{id:"203",question:"Un proyecto de Access es un archivo de Access con extensión:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:".ADP",incorrect_answers:[".MDB","Ninguna es correcta",".PS"]},{id:"204",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una sentencia DML?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"GRANT",incorrect_answers:["SELECT","UPDATE","DELETE"]},{id:"205",question:"¿Cuál de los siguientes es una ventaja de la interoperabilidad entre gestores de bases de datos relacionales?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Permite que los datos se compartan entre diferentes sistemas","Reduce el coste de desarrollo de aplicaciones","Facilita la migración de datos entre diferentes sistemas"]},{id:"206",question:"¿Cuál de los siguientes es un obstáculo para la interoperabilidad entre gestores de bases de datos relacionales?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["La falta de estandarización","Las diferencias entre los dialectos de SQL","La complejidad de los datos"]},{id:"207",question:"¿Cuál de los siguientes es un software de interoperabilidad?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["ODBC","JDBC","ADO.NET"]},{id:"208",question:"En base de datos, elija la opción correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`DML (Data Manipulation Language): Lenguaje de manipulación de datos. Se utiliza para insertar, actualizar y
eliminar datos en una base de datos`,incorrect_answers:[`DCL (Data Counter Language): Lenguaje de contadors de datos. Se utiliza para contar los datos
almacenados en una base de datos`,`DDL (Data Double Language): Lenguaje de duplicidad de datos. Se utiliza para duplicar objetos de una base
de datos`,"Ninguna es correcta"]},{id:"209",question:"¿Cuál de las siguientes es una cláusula de condición en SQL?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"WHERE",incorrect_answers:["ORDER BY","GROUP BY","Ninguna es correcta"]},{id:"210",question:"¿Cuál de las siguientes es una cláusula de proyección en SQL?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"SELECT",incorrect_answers:["WHERE","ORDER BY","COUNT"]},{id:"211",question:'¿Cómo se obtiene el número de registros de la tabla "PERSONS"',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"SELECT COUNT(*) FROM Persons",incorrect_answers:["SELECT COLUMNS(*) FROM Persons","SELECT COUNT() FROM Persons","SELECT COLUMNS() FROM Persons"]},{id:"212",question:"En SQL para eliminar sentencias duplicadas del resultado de una sentencias SELECT, se utiliza:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"DISTINCT",incorrect_answers:["LIMIT","LIKE","Ninguna es correcta"]},{id:"213",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre los sistemas de almacenamiento para sistemas grandes y
departamentales?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Los sistemas de almacenamiento para sistemas grandes y departamentales utilizan dispositivos de
almacenamiento de alta capacidad y rendimiento`,`Los sistemas de almacenamiento para sistemas grandes y departamentales suelen estar basados en
arquitecturas RAID`,`Los sistemas de almacenamiento para sistemas grandes y departamentales suelen ofrecer servicios de
virtualización del almacenamiento`]},{id:"214",question:"Considere el enunciado correcto:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Ldap (Lightweight Directory Access Protocol) es un protocolo a nivel de aplicación que permite el acceso a
un servicio de directorio ordenado`,incorrect_answers:[`Ldap (Lightweight Directory Access Parameter) es un protocolo a nivel de aplicación que permite el acceso a
un servicio de directorio ordenado`,`Ldap (Lightweight Directory Access Procedure) es un protocolo a nivel de aplicación que permite el acceso a
un servicio de directorio ordenado`,"Ninguna es correcta"]},{id:"215",question:`¿Qué ventajas ofrece la utilización de sistemas de almacenamiento en la nube para los sistemas grandes y
departamentales?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Escalabilidad","Ahorre de costes","Facilidad de gestión"]},{id:"216",question:`En el contexto de los sistemas de almacenamiento que usan varios discos duros(RAID); establezca de los
siguientes enunciados ¿Cuál No es tolerante a fallos?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"RAID0",incorrect_answers:["RAID1","RAID5","Ninguna es correcta"]},{id:"217",question:"Linux KVM es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Una solución de virtualización de software libre (Kernel Virtual Machine)",incorrect_answers:["Un gestor de almacenamiento (en RAID)","Ninguna es correcta","Un juego en exclusividad para Linux"]},{id:"218",question:"Indique la herramienta software para crear y administrar escritorios virtuales de forma centralizada:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"VDI",incorrect_answers:["VNC","DVD","CD"]},{id:"219",question:"El tamaño máximo de un archivo usando tamaños de bloque de 4k en ext4 es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"16TB",incorrect_answers:["4 TB","2 TB usando bloques de 4K","Ninguna es correcta"]},{id:"220",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre la virtualización del almacenamiento?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:[`La virtualización del almacenamiento permite crear unidades de almacenamiento lógicas a partir de varios
dispositivos de almacenamiento físicos`,`La virtualización del almacenamiento permite a los administradores de sistemas asignar recursos de
almacenamiento de forma dinámica a las aplicaciones y usuarios`,`La virtualización del almacenamiento puede ayudar a mejorar la eficiencia del almacenamiento al evitar el
desperdicio de recursos`]},{id:"221",question:`¿Cuál de los siguientes dispositivos de almacenamiento es el más adecuado para almacenar imágenes y vídeos
de alta resolución?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Discos ópticos Blu-ray",incorrect_answers:["Discos duros SATA","Discos duros SSD","Cintas magnéticas"]},{id:"222",question:"Indique cuál de los siguientes entornos de virtualización de servidores es de código abierto:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Proxmox VE",incorrect_answers:["Vmware","PowerVM","XenApp"]},{id:"223",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"IPSEC se comporta igual con lpv4 que con lpv6",incorrect_answers:["IPSEC es utilizada para el establecimiento de túneles seguros a través de Internet","Con IPSEC se garantiza la integridad y la autenticidad, siendo la confidencialidad opcional","Cada conexión con IPSEC requiere de dos SA para que sea bidireccional"]},{id:"224",question:'Indique ¿cuál de las siguientes es una característica de un servidor "blade"?',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"No contienen fuente de alimentación propia",incorrect_answers:["Tiene prestaciones más bajas que un servidor tradicional","Sólo se puede utilizar en entornos virtualizados","No tiene memoria propia"]},{id:"225",question:"¿En qué consiste el esquema de paralelización SIMD?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["SIMD significa SIMD (Single Instruction Multiple Data)","Es una técnica empleada para conseguir paralelismo a nivel de dato",`Consisten en instrucciones que aplican una misma operación sobre un conjunto más o menos grande de
datos`]},{id:"226",question:"¿Qué contienen los archivos con extensión VMX en un entorno de virtualización VMWARE?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estos archivos contienen la configuración de las máquinas virtuales",incorrect_answers:["Estos archivos contienen snapshots de máquinas virtuales","Estos archivos contienen los discos de datos de las máquinas virtuales","Ninguna de las anteriores"]},{id:"227",question:`Respecto a la virtualización de sistemas, Microsoft proporciona un software cliente (Terminal Server) integrado en
sus sistemas operativos para todas las versiones de Windows y para Mac OS X de Apple. El uso de los servicios
de terminal requiere de tres componentes. ¿Cuál de las siguientes opciones NO corresponde a uno de estos
componentes?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"VMware",incorrect_answers:["Servidor de Terminal Server","Cliente de Terminal Server","Remote Desktop Protocol (RDP)"]},{id:"228",question:"Selecciona la correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El término TEMPEST hace referencia a las investigaciones y estudios de emanaciones comprometedoras
relacionadas con la información clasificada que está siendo transmitida, recibida, manejada o de alguna
manera procesada por equipos o sistemas electrónicos`,incorrect_answers:[`El término TEMPEST hace referencia a las investigaciones y estudios de emanaciones comprometedoras
relacionadas con la información clasificada que está siendo transmitida, recibida, manejada o de alguna
manera procesada por equipos en una tormenta eléctrica`,`El término TEMPEST hace referencia a las investigaciones y estudios de emanaciones comprometedoras
relacionadas con la información clasificada que está siendo transmitida, recibida, manejada o de alguna
manera procesada por equipos inspeccionados por el Centro Nacional de Inteligencia (CNI)`,"Ninguna es correcta"]},{id:"229",question:`Respecto a VPN, ¿es posible decidir qué tráfico se dirige hacia la red corporativa remota del servicio y qué otro
tráfico se dirigirá hacia Internet directamente sin pasar por el túnel establecido?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:'Sí, es posible utilizando "split tunneling"',incorrect_answers:["Sí, es posible solo si se utiliza protocolo VPN SSL con software cliente","Sí, es posible utilizando listas de acceso en los firewalls perimetrales de la red corporativa","No es posible dividir el tráfico"]},{id:"230",question:`Si un servidor físico tiene instalado un sistema operativo y sobre él se ejecuta una aplicación de virtualización que
permite utilizar diferentes sistemas operativos en el mismo servidor, ¿cómo se denomina a este tipo de
aplicaciones?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Hipervisor hosted",incorrect_answers:["Hipervisor nativo","Hipervisor baremetal","Hipervisor distribuido"]},{id:"231",question:`¿Cuál de las opciones siguientes NO se corresponde con servicios ofrecidos por una PKI (Public Key
Infrastructure)?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Realización de trámites de forma segura con la Administración Pública a través de Internet",incorrect_answers:["Registro de claves públicas: emisión de un nuevo certificado para una clave publica","Revocación de certificados: cancelación de un certificado previamente remitido",`Evaluación de la confianza: determinación sobre si un certificado es válido y qué operaciones están
permitidas para dicho certificado`]},{id:"232",question:"En infraestructura PKI, ¿qué se entiende por autoridad de certificación?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Son entidades que expiden certificados digitales de manera que garantizan la correspondencia entre la
identidad de un usuario y su par de claves`,incorrect_answers:["Un juez","Una compañía que certifica la seguridad de los sistemas",`Son órganos administrativos dependientes del Consejo Superior de Informática que dictan las normas de
certificación digital de acuerdo alas directivas de la Unión Europea`]},{id:"233",question:"La entidad que identifica de forma inequívoca al solicitante de un certificado electrónico es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Autoridad de Registro",incorrect_answers:["Autoridad de Certificación","Autoridad de Revocación","Autoridad de Usurpación"]},{id:"234",question:"En el esquema de certificación y seguridad basado en clave pública, la 'Tercera Parte Confiable' se denomina:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Autoridad de Certificación",incorrect_answers:["Autoridad de Registro","Centro de Confianza","Autoridad de Revocación"]},{id:"235",question:`¿Cuál de los siguientes NO es un procedimiento adecuado para la consulta de la validez de un certificado digital
emitido por un prestador de servicios de certificación?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Declaración de prácticas de certificación",incorrect_answers:["Listas de certificados revocados","LDAP","OCSP"]},{id:"236",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a los certificados electrónicos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"No se puede suspender por ninguna causa su vigencia",incorrect_answers:["El fallecimiento o extinción de la personalidad jurídica del firmante extingue su vigencia",`El periodo de validez de los certificados electrónicos será adecuado a sus características y tecnología
empleada para generar los datos de creación de la firma`,"Se puede extinguir su vigencia por resolución judicial o administrativa que lo ordene"]},{id:"237",question:"En el protocolo SSL, en una primera parte de la comunicación (hand shake):",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La identificación se lleva a cabo mediante algoritmos de clave pública",incorrect_answers:["La identificación se lleva a cabo mediante algoritmos de clave privada","Se negocia el algoritmo asimétrico y la clave de sesión que utilizarán en el resto de la comunicación",`Se negocia el algoritmo de clave pública y las claves públicas y privada que utilizarán en el resto de la
comunicación`]},{id:"238",question:"El DNI electrónico puede utilizarse:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Para la firma electrónica de documentos y la certificación de integridad de un documento, entre otras",incorrect_answers:["Sólo para la firma electrónica de documentos","Sólo para la autenticación de la identidad y la firma electrónica de documentos","Para la firma electrónica de documentos y el almacenamiento seguro de certificados ISO/IEC, entre otras"]},{id:"239",question:"¿Cuál es la vigencia máxima de los certificados electrónicos incorporados en el DNI electrónico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"60 meses",incorrect_answers:["18 meses","24 meses","48 meses"]},{id:"240",question:"Revocar un certificado electrónico significa:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Anular su validez antes de la fecha de caducidad que consta en el mismo",incorrect_answers:["Extender su validez más allá del tiempo límite inicialmente establecido","Agotar su vida útil al haberse llegado al límite de vigencia del mismo","Desacoplar un certificado de la tarjeta criptográfica en la que reside"]},{id:"241",question:"¿Cuál es la norma o estándares de la tarjeta física del DNI electrónico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ISO 7810 7816",incorrect_answers:["ISO 7815 7823","ISO 17789","ISO 27000"]},{id:"242",question:"El sistema más económico y sencillo para proporcionar autenticación y autorización es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Utilización de passwords (palabras de paso)",incorrect_answers:["Utilización de certificados digitales","Utilización de mecanismos biométricos","Utilización de un cortafuego (firewall)"]},{id:"243",question:"Single sign-on (SSO):",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es un procedimiento de autenticación que habilita al usuario para acceder a varios sistemas con una sola
instancia de identificación`,incorrect_answers:["Es un protocolo de cifrado para autenticar al usuario","Esta asociado al cifrado basado en Secure Sockets Layer (SSL)","Permite a través del protocolo de red HTTPS identificar a los usuarios en el acceso a servicios Web"]},{id:"244",question:"¿Qué define la norma X.500?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Servicios de directorio",incorrect_answers:["Sistema de envío de mensajes","Servicios de transferencia de ficheros","Sistema de gestión de red"]},{id:"245",question:"Sobre X.500 podemos afirmar que:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Es un conjunto de estándares de redes de ordenadores sobre servicios de directorio","Se desarrolló conjuntamente con la ISO para usarlo como soporte del correo electrónico X.400","El protocolo LDAP fue creado como una versión ligera de X.500"]},{id:"246",question:"Sobre X.509 podemos afirmar que:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los formatos de codificación más comunes son DER y PEM",incorrect_answers:["Su sintaxis se define empleando el lenguaje AXN","No es obligatorio ni común que contenga datos como número de serie y versión","Todas son correctas"]},{id:"247",question:"La autenticación X.509 está basada en:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Utilización de certificados digitales",incorrect_answers:["Utilización de passwords (palabras de paso)","Utilización de mecanismos biométricos","Utilización de un cortafuego (firewall)"]},{id:"248",question:"Extensiones de archivos de certificados X.509 son, entre otras:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:".cer .der y .pem",incorrect_answers:[".cer .der y .p10",".cer .pin y .p10",".cer .der y .pin"]},{id:"249",question:"Respecto a los servicios de directorio se puede afirmar que:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"LDAP es un protocolo de acceso a servicios de directorio X.500",incorrect_answers:["X.500 es un protocolo de acceso a un servicio de directorio LDAP","LDAP define el modelo completo de servicio de directorio","Ninguna de las anteriores es correcta"]},{id:"250",question:"¿Cuál es el puerto utilizado por el protocolo LDAP sobre SSL?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"636",incorrect_answers:["8080","443","25"]},{id:"251",question:"¿Cómo se llama el archivo de base de datos principal de un Directorio Activo?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"NTDS.dit",incorrect_answers:["ADDB.ds","NTUSER.dat","ADNT.db"]},{id:"252",question:"¿Cuántas capas comprende el modelo de referencia OSI de interconexión de sistemas abiertos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"7",incorrect_answers:["5","6","8"]},{id:"253",question:"Las capas del modelo OSI son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Física, enlace de datos, red, transporte, sesión, presentación y aplicación",incorrect_answers:["Física, enlace de datos, red, transporte, sesión y aplicación","Física, enlace de datos, red, protocolo, transporte, sesión, presentación y aplicación","Física, enlace de datos, red, protocolo, transporte, sesión, seguridad y aplicación"]},{id:"254",question:"¿En qué capa del modelo de referencia OSI se localiza la subcapa de control de acceso al medio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Capa de enlace de datos",incorrect_answers:["Capa física","Capa de sesión","Capa de transporte"]},{id:"255",question:`¿Qué capa del modelo OSI es la responsable de establecer, administrar y finalizar las conexiones entre las
aplicaciones locales y las remotas?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Capa de sesión",incorrect_answers:["Capa de transporte","Capa de seguridad","Capa de aplicación"]},{id:"256",question:"En el modelo de interconexión OSI la capa de enlace de datos es responsable de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La transmisión sin errores de datos entre dispositivos de una misma red",incorrect_answers:["Definir el medio físico de transmisión","Correcto direccionamiento de los participantes en una red","Enrutamiento de los datos"]},{id:"257",question:"Según el modelo OSI, SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) es un protocolo del:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nivel de aplicación",incorrect_answers:["Nivel de red","Nivel de sesión","Nivel de enlace"]},{id:"258",question:"Según el modelo OSI, UDP (User Datagram Protocol) es un protocolo del:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nivel de transporte",incorrect_answers:["Nivel de red","Nivel de sesión","Nivel de aplicación"]},{id:"259",question:"En el modelo OSI, la unidad de información del nivel de transporte es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Datagrama",incorrect_answers:["Bit","Trama","Paquete"]},{id:"260",question:"En el modelo de interconexión OSI, ¿qué capa proporciona la comunicación entre hosts?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Capa de transporte",incorrect_answers:["Capa de enlace de datos","Capa de red","Capa de sesión"]},{id:"261",question:"Indique la dirección IPv6 equivalente a la dirección de loopback en IPv4 127.0.0.1:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"::1",incorrect_answers:["::","127::/3","0::/10"]},{id:"262",question:`¿Qué parámetro de calidad de servicio (QoS) se refiere a la cantidad de datos que pueden ser transferidos en un
segundo?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Throughput",incorrect_answers:["Jitter","Ancho de banda","Packet loss"]},{id:"263",question:"¿Qué es la latencia en una red?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El tiempo que tarda un paquete en viajar desde el origen hasta el destino",incorrect_answers:["La cantidad de datos que se pueden transferir en un segundo","La cantidad de errores de transmisión que ocurren en una red","La capacidad de una red para manejar una gran cantidad de dispositivos conectados"]},{id:"264",question:"¿Qué es la calidad de servicio (QoS) en redes IP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un conjunto de mecanismos para priorizar y garantizar la entrega de paquetes en una red IP",incorrect_answers:["Un protocolo de enrutamiento avanzado para redes locales","Un conjunto de técnicas para garantizar una alta velocidad de transferencia en internet","Un método para asegurar la privacidad y seguridad en una red local"]},{id:"265",question:"¿Cuál de las siguientes opciones es un protocolo comúnmente utilizado para implementar QoS en redes IP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"RSVP (Protocolo de Reserva de Recursos)",incorrect_answers:["ARP (Protocolo de Resolución de Direcciones)","IPsec (Protocolo de Seguridad de Internet)","SNMP (Protocolo Simple de Administración de Red)"]},{id:"266",question:"¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza comúnmente para priorizar paquetes de video en una red IP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"MPLS (Conmutación de Etiquetas Multiprotocolo)",incorrect_answers:["VLAN (Redes de Área Local Virtuales)","QoS (Calidad de Servicio)","VoIP (Voz sobre Protocolo de Internet)"]},{id:"267",question:`¿Cuál de las siguientes tecnologías se utiliza para establecer una conexión segura entre dos redes a través de
internet?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"VPN (Redes Privadas Virtuales)",incorrect_answers:["VLAN (Redes de Área Local Virtuales)","QoS (Calidad de Servicio)","DHCP (Protocolo de Configuración Dinámica de Hosts)"]},{id:"268",question:"¿Cuál de las siguientes opciones se incluye en un campo de direcciones de trama?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Dirección MAC origen - dirección MAC destino",incorrect_answers:["Dirección IP origen - dirección IP destino","Dirección IP origen - dirección MAC destino","Ninguna es correcta"]},{id:"269",question:"¿Cuál de las siguientes es una topología de red de área local?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Estrella","Anillo","Malla"]},{id:"270",question:"¿Cuál es el tipo de cable que usamos para conectar dos ordenadores entre sí?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cable UTP par trenzado",incorrect_answers:["Cable de micrófono ATP","Cable de energía PDA","Ninguna es correcta"]},{id:"271",question:`Es un elemento de hardware o software utilizado en una red de ordenadores para controlar las comunicaciones,
permitiendo o denegando las transmisiones de una red a otra. Seleccione la respuesta correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Firewall",incorrect_answers:["NIC","usb","Thunderbolt"]},{id:"272",question:"¿Qué tipo de topología de red las estaciones se conectan entre sí a través de un elemento concentrador?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estrella",incorrect_answers:["Anillo","Bus","Ninguna es correcta"]},{id:"273",question:"En las redes corporativas, seleccione el enunciado correcto:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La rotura del anillo de una red impide totalmente la comunicación en toda la red",incorrect_answers:["Todas las redes metropolitanas son anillos","La rotura de un segmento de red en una red en árbol impide la comunicación en toda la red","Ninguna es correcta"]},{id:"274",question:"¿Cuál NO es una tecnología de red inalámbrica?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"UTP",incorrect_answers:["WIFI","BLUETOOH","ZIGBEE"]},{id:"275",question:"¿Cuáles son los problemas de red más comunes?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Fallas de hardware","Fallas de software","Problemas de configuración"]},{id:"276",question:"¿Cuál de los siguientes estándares define un anillo lógico sobre un bus físico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"IEEE 802.4",incorrect_answers:["IEEE 802.2","IEEE 802.3","IEEE 802.5"]},{id:"277",question:`¿Cuál de los siguientes acrónimos no se corresponde con algún sistema de seguridad relacionado con redes
inalámbricas?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"WSS (Wireless Strong Security)",incorrect_answers:["WEP (Wired Equivalent Privacy)","WPA (Wi-Fi Protected Access)","WPA2 (Wi-Fi Protected Access II)"]},{id:"278",question:"¿Cuál es el objetivo principal de la seguridad en redes?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Proteger los datos de la red de accesos no autorizados","Garantizar la disponibilidad de los recursos de la red","Mantener la integridad de los datos de la red"]},{id:"279",question:"¿Cuál es el objetivo de un cortafuegos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Proteger la red de accesos no autorizados","Filtrar el tráfico de red","Segmentar la red"]},{id:"280",question:"¿Cuáles son las tres principales medidas de seguridad que se pueden tomar para proteger una red?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Implementar un cortafuegos, mantener los sistemas actualizados y educar a los usuarios","Utilizar una solución antivirus, utilizar una solución antimalware y utilizar una solución de seguridad web",`Implementar un sistema de detección de intrusiones, implementar un sistema de prevención de intrusiones y
realizar copias de seguridad periódicas`]},{id:"281",question:"¿Cuál es la diferencia entre un ataque de fuerza bruta y un ataque de diccionario?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Un ataque de fuerza bruta intenta todas las posibles combinaciones de contraseñas, mientras que un ataque
de diccionario intenta todas las posibles contraseñas que se encuentran en un diccionario`,incorrect_answers:["Un ataque de fuerza bruta es más eficiente que un ataque de diccionario","Un ataque de diccionario NO se usa para descifrar contraseñas","Todas las anteriores"]},{id:"282",question:"¿Cuáles son los tres tipos principales de ataques de red?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Ataques de acceso no autorizado, ataques de denegación de servicio y ataques de modificación de datos","Ataques de malware, ataques de ingeniería social y ataques de suplantación de identidad","Ataques de inyección de código, ataques de phishing y ataques de ransomware"]},{id:"283",question:"¿Cuál es la diferencia entre un cortafuegos de capa 3 y un cortafuegos de capa 7?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:[`Un cortafuegos de capa 3 filtra el tráfico de red en función de la dirección IP y el puerto, mientras que un
cortafuegos de capa 7 filtra el tráfico de red en función del contenido de los paquetes`,"Un cortafuegos de capa 3 es más eficiente que un cortafuegos de capa 7","Un cortafuegos de capa 7 es más flexible que un cortafuegos de capa 3"]},{id:"284",question:"¿Cuál es la diferencia entre la autenticación y la autorización?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La autenticación es el proceso de verificar la identidad de un usuario, mientras que la autorización es el
proceso de determinar qué recursos puede acceder un usuario`,incorrect_answers:[`La autenticación es el proceso de proporcionar acceso a un recurso, mientras que la autorización es el
proceso de verificar la identidad de un usuario`,`La autenticación es el proceso de establecer una conexión segura con un recurso, mientras que la
autorización es el proceso de determinar qué recursos puede acceder un usuario`,"Todas las anteriores"]},{id:"285",question:"¿Qué es la ingeniería social?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es una técnica de ingeniería que utiliza la psicología humana para manipular a las personas para que
revelen información confidencial o realicen acciones que no deberían realizar`,incorrect_answers:["Es una técnica de seguridad informática que se utiliza para proteger a las personas de ataques informáticos",`Es un antivirus de seguridad informática que se utiliza para engañar a las personas para que instalen
software malicioso`,"Todas las anteriores"]},{id:"286",question:"¿Cuál de las siguientes tecnologías de comunicaciones utiliza la línea telefónica de cobre para transportar datos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"xDSL",incorrect_answers:["Wi-Fi","Wi-Max","Ninguna es correcta"]},{id:"287",question:"¿Cuál de las siguientes tecnologías de comunicaciones es la más rápida?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"5G",incorrect_answers:["xDSL","Wi-Fi","Ninguna es correcta"]},{id:"288",question:"¿Cuáles son las principales aplicaciones de las redes 5G?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Realidad virtual y realidad aumentada","Coches conectados","Internet de las cosas (IoT)"]},{id:"289",question:"¿Cuáles son las principales ventajas de las comunicaciones inalámbricas?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Movilidad","Flexibilidad","Coste"]},{id:"290",question:"¿Cuál es la principal ventaja de las redes PLC?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El bajo coste de instalación",incorrect_answers:["La amplia cobertura","La alta seguridad","Ninguna es correcta"]},{id:"291",question:"WiMax son unas siglas que significan:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Worldwide Interoperability for Microwave Access",incorrect_answers:["Worldwide Interoperability for Microwave Axioma","Worldwide Interoperability for Maximus","Ninguna es correcta"]},{id:"292",question:"¿Qué protocolo se utiliza para sincronizar la hora a través de internet?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"NTP",incorrect_answers:["NNTP","TCP","NFS"]},{id:"293",question:"¿Qué desventaja señalarías para el uso Bluetooth?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["La seguridad es un factor desfavorable del Bluetooth",`El reducido alcance por parte del protocolo para intercambiar información se debe a la baja potencia que
maneja`,"Las velocidades de transferencias son bajas"]},{id:"294",question:"¿Cuál de los siguientes es un estándar de mensajería para el intercambio de información sanitaria?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ninguna es correcta",incorrect_answers:["HK7","XMLpart","CDA"]},{id:"295",question:`¿Cuál de los siguientes mensajes HL7 se utiliza para intercambiar información sobre la admisión, la alta y la
transferencia de pacientes?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ADT",incorrect_answers:["SIU","ORM","ORU"]},{id:"296",question:"¿Cuál de los siguientes segmentos HL7 proporciona información de identificación del paciente?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"PID",incorrect_answers:["MSH","PV1","OBR"]},{id:"297",question:"¿Cuál es el estándar para el intercambio de documentos clínicos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"CDA",incorrect_answers:["XML","SNOMED","DICOM"]},{id:"298",question:"¿Cuál es el sistema de terminología médica que se utiliza para codificar información clínica?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"SNOMED",incorrect_answers:["CDA","XML","DICOM"]},{id:"299",question:"¿Cuál es el estándar para el intercambio de imágenes médicas?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"DICOM",incorrect_answers:["CDA","XML","SNOMED"]},{id:"300",question:"¿Cuál es el protocolo de comunicación que se utiliza para intercambiar datos entre aplicaciones?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"SOAP",incorrect_answers:["XML","SNOMED","DICOM"]},{id:"301",question:"¿Cuál es el lenguaje de descripción de servicios web?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"WSDL",incorrect_answers:["SOAP","XML","SNOMED"]},{id:"302",question:"¿Cuál de los siguientes es un concepto básico de los sistemas operativos UNIX y Linux?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todos los anteriores",incorrect_answers:["Núcleo","Shell","Utilidades"]},{id:"303",question:"¿Cuál de las siguientes es una característica de los sistemas operativos UNIX y Linux?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Portabilidad","Seguridad","Eficiencia"]},{id:"304",question:"¿Cuál de las siguientes es una aplicación de los sistemas operativos UNIX y Linux?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Servidores","Estaciones de trabajo","Sistemas empotrados"]},{id:"305",question:"¿En Unix, cuál de los siguientes es un servicio de gestión de procesos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Creación de procesos","Programación de procesos","Manejo de la memoria de los procesos"]},{id:"306",question:"¿En Unix, Cuál de los siguientes es un servicio de gestión de usuarios y grupos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Creación de usuarios","Eliminar usuarios","Modificar usuarios"]},{id:"307",question:"¿Cuál de los siguientes comandos se utiliza para copiar un archivo en un sistema operativo UNIX o Linux?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"cp",incorrect_answers:["mv","rm","cat"]},{id:"308",question:`¿Cuál de los siguientes comandos se utiliza para cambiar la contraseña de un usuario en un sistema operativo
UNIX o Linux?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"passwd",incorrect_answers:["usermod","useradd","userdel"]},{id:"309",question:`¿Cuál de los siguientes es un comando para mostrar la ayuda de un comando en un sistema operativo UNIX o
Linux?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"man",incorrect_answers:["ayuda","ninguna es correcta","?"]},{id:"310",question:"¿Quién es Richard Stallman?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es el creador del proyecto GNU",incorrect_answers:["Es el creador del proyecto Microsoft","Es el creador del proyecto youtube","Ninguna de las anteriores"]},{id:"311",question:"¿Cuál de los siguientes es un servicio de Windows?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["El servicio de actualización de Windows","El servicio de impresión","El servicio de red"]},{id:"312",question:"¿Cuál es el comando para abrir el símbolo del sistema?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"cmd",incorrect_answers:["powershell","cygwin","wsl"]},{id:"313",question:"¿Qué es la seguridad de Windows?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un conjunto de medidas que se toman para proteger el sistema operativo y los datos de los usuarios",incorrect_answers:["Un programa que se utiliza para proteger el sistema operativo y los datos de los usuarios","Un servicio que se utiliza para proteger el sistema operativo y los datos de los usuarios","Una herramienta que se utiliza para proteger el sistema operativo y los datos de los usuarios"]},{id:"314",question:"Hablando de los sistemas operativos, ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`En un sistema operativo multitarea, cada procesador sólo ejecuta una tarea cada vez, pero conmuta entre
ellas muy deprisa`,incorrect_answers:[`Multitarea y multiusuario son equivalentes cuando el ordenador sobre el que corre el sistema operativo sólo
tiene un terminal (pantalla, teclado y ratón)`,`La multitarea sólo es posible cuando el ordenador sobre el que corre el sistema operativo tiene más de un
procesador`,"Un sistema operativo multitarea es necesariamente multiusuario también"]},{id:"315",question:"¿Cuál de los siguientes es una función del administrador de tareas de Windows?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Finalizar procesos","Ver el uso de la CPU, la memoria y el disco","Cambiar la prioridad de los procesos"]},{id:"316",question:"¿Cuál de los siguientes es una recomendación de seguridad para Windows?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Mantener el sistema operativo actualizado","Utilizar un antivirus actualizado","Cambiar la contraseña de usuario regularmente"]},{id:"317",question:"¿Cuál de los siguientes es un comando de terminal de Windows que se utiliza para iniciar un servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"start",incorrect_answers:["stop","restart","Todas las anteriores"]},{id:"318",question:"¿Cuál de los siguientes es un comando de terminal de Windows que se utiliza para crear un nuevo usuario?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"net user",incorrect_answers:["net localgroup","net share","Todas las anteriores"]},{id:"319",question:"¿Cuáles son las principales características de un almacén de datos (Data-Warehouse)?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Orientado a la decisión","Integrado","Persistente"]},{id:"320",question:"¿Cuáles son los principales tipos de arquitecturas OLAP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Monolítica","Distribuida","Híbrida"]},{id:"321",question:"Según el concepto de minería de datos, establezca la opción más adecuada:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La minería de datos entre otras sofisticadas técnicas aplica la inteligencia artificial para encontrar patrones y
relaciones dentro de los datos permitiendo la creación de modelos, es decir, representaciones abstractas de
la realidad`,incorrect_answers:["Ninguna es correcta",`La minería de datos entre otras sofisticadas técnicas aplica el borrado para encontrar patrones y relaciones
dentro de los datos permitiendo la creación de modelos, es decir, representaciones abstractas de la realidad`,`La minería de datos entre otras sofisticadas técnicas aplica la duplicidad para encontrar patrones y
relaciones dentro de los datos permitiendo la creación de modelos, es decir, representaciones abstractas de
la realidad`]},{id:"322",question:"Entre las técnicas más usadas en la minería de datos, se encuentra:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Agrupamiento (clustering)",incorrect_answers:["Técnica blaster","Técnica de nanómetros","Ninguna es correcta"]},{id:"323",question:"En base de datos, el término OLAP se refiere a:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"OnLine Analytical Processing",incorrect_answers:["OffLine Analytical Processing","OnLine Analytical Procedure","OffLine Analytical Procedure"]},{id:"324",question:`Bajo un punto de vista técnico, las características fundamentales de una herramienta OLAP, se pueden resumir
en las siguientes:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Capacidad para tratar gran cantidad de datos","Tiempos de respuesta muy rápidos a consultas","Aseguramiento de las consistencias, definiciones de dimensiones, jerarquías y cálculos"]},{id:"325",question:"En base de datos, un Cuadro de Mandos (CM) se puede definir:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Como una herramienta orientada a la gestión estratégica mediante la presentación de evaluaciones del
rendimiento, que permitan observaciones particulares sobre estrategias u objetivos previamente
establecidos`,incorrect_answers:[`Como una herramienta orientada a la gestión a corto plazo mediante la presentación de evaluaciones del
rendimiento, que permitan observaciones particulares sobre estrategias u objetivos previamente
establecidos`,`Como una herramienta orientada a la gestión de los programadores para su trabajo interno mediante la
presentación de evaluaciones del rendimiento, que permitan observaciones particulares sobre estrategias u
objetivos previamente establecidos`,"Ninguna es correcta"]},{id:"326",question:"En base de datos. Las utilidades fundamentales del cuadro de mandos (CM) se pueden resumir en las siguientes:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Mejorar el proceso de toma de decisiones","Favorecer una visión de conjunto de los problemas y sus posibles soluciones","Introducir por vía instrumental la dirección por objetivos y la evaluación del rendimiento"]},{id:"327",question:`En el Servicio Canario de la Salud, señale un indicador relativo al rendimiento o cumplimento de programas y
objetivos, dentro de un escenario de toma de decisiones:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`CMBD se trata de «Conjuntos Mínimos Básicos de Datos». Estos conjuntos de datos son usados para
obtener unos resultados parciales por las Corporaciones de Salud, al objeto de obtener unas medidas que
permitan conocer el estado y comparación entre Centros dentro de la Corporación. Están orientados a los
procesos de encamación y quirúrgicos`,incorrect_answers:[`CMBD se trata de «Conjuntos Máximos Básicos de Datos». Estos conjuntos de datos son usados para
obtener unos resultados parciales por las Corporaciones de Salud, al objeto de obtener unas medidas que
permitan conocer el estado y comparación entre Centros dentro de la Corporación. Están orientados a los
procesos de encamación y quirúrgicos`,"Ninguna es correcta",`CMBD se trata de «Conjuntos de Media Básicos de Datos». Estos conjuntos de datos son usados para
obtener unos resultados parciales por las Corporaciones de Salud, al objeto de obtener unas medidas que
permitan conocer el estado y comparación entre Centros dentro de la Corporación. están orientados a los
procesos de encamación y quirúrgicos`]},{id:"328",question:"¿Cuál de los siguientes algoritmos de cifrado utiliza la misma clave para cifrar y descifrar el mensaje?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Algoritmo de cifrado simétrico",incorrect_answers:["Algoritmo de cifrado asimétrico","Algoritmo de cifrado de flujo","Algoritmo de cifrado de bloque"]},{id:"329",question:`A través de la criptografía, se puede resolver los principios básicos de la seguridad de la información, señale la
opción correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Autenticación","Confidencialidad","Integridad"]},{id:"330",question:"¿Cuál es la diferencia entre cifrado simétrico y asimétrico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El cifrado asimétrico utiliza dos claves",incorrect_answers:["El cifrado simétrico utiliza tres clave","El cifrado asimétrico utiliza una clave","Ninguna es correcta"]},{id:"331",question:"En el contexto de seguridad, el término shoulder surfing consiste en:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Espiar físicamente a los usuarios, para obtener generalmente claves de acceso",incorrect_answers:["Es una variante man in the middle","Es un firewall en linux","Ninguna es correcta"]},{id:"332",question:`En criptografía, el algoritmo RSA Se trata de uno de los algoritmos más populares a día de hoy. Sus siglas hacen
mención a sus inventores:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Rives, Shamir y Adelman",incorrect_answers:["Ninguna es correcta","Richman, Shamir, Adelman","Rives, Shamir, Anthony"]},{id:"333",question:"Entre los algoritmos simétricos podemos encontrar:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["AES (Advanced Encryption Standard)","TRIPLE DES/ 3DES/ TDES","DES (Data Encryption Standard)"]},{id:"334",question:"En criptografía, seleccione algunas de las propiedades de la función hash:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Debe ser imposible reconstruir los datos originales del Hash","Dos documentos originales deben producir hash muy diferentes","Debe ser prácticamente imposible construir dos datos que generen el mismo hash"]},{id:"335",question:`Alan Turing, el brillante matemático inglés, descifró los códigos que los nazis enviaban con su máquina Enigma.
¿Cómo decodificó esos códigos?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La única forma de descifrar Enigma era probar todas las posibles combinaciones de rotores y cables de
dicha máquina, para ellos diseñó y construyó la máquina Bombe`,incorrect_answers:["Tenía espías en el bando alemán que enviaban las claves que se usaban cada día","Los aliados robaron la máquina Enigma y secuestraron al general que tenía las claves","Ninguna es correcta"]},{id:"336",question:"Señalar cuál de los siguientes NO es un componente de una infraestructura de clave pública (PKI):",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Autoridad de gestión y control",incorrect_answers:["Autoridad de certificación","Autoridad de validación","Autoridad de registro"]},{id:"337",question:`Indique cuál de las siguientes opciones es una extensión adecuada de un fichero que almacene un certificado
electrónico X.509 y su clave privada:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:".pfx",incorrect_answers:[".p681",".pxf","Ninguna es correcta"]},{id:"338",question:`El inicio de sesión único o inicio de sesión unificado (single sign-on, SSO) es un procedimiento de autenticación
que habilita a un usuario determinado para acceder a varios sistemas con una sola instancia de identificación.
Entre los tipos principales de SSO NO se encuentra:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"DDL",incorrect_answers:["Entrerprise SSO(E-SSO)","Kerberos","OpenID"]},{id:"339",question:"Seleccione la opción correcta. Una firma digital:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Valida la autenticidad, integridad y no repudio",incorrect_answers:["Valida el certificado emisor","Valida el certificado de destino","Ninguna es correcta"]},{id:"340",question:`La IA (Inteligencia artificial) ha experimentado un rápido desarrollo, lo que ha llevado a un interés creciente en su
aplicación al cifrado, seleccione la opción correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["La IA se puede utilizar para desarrollar nuevos algoritmos de cifrado más seguros y eficientes",`La IA también se puede utilizar para automatizar tareas relacionadas con el cifrado, como la generación de
claves y la gestión de certificados`,"La IA también se puede utilizar para detectar ataques de cifrado"]},{id:"341",question:"Las direcciones IPv6 tienen un tamaño de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"128 bits",incorrect_answers:["32 bits","64 bits","12 bits"]},{id:"342",question:`Las direcciones IPv6 se clasifican según las políticas de direccionamiento y encaminamiento más comunes en
redes. Seleccione la opción correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Unicast","Anycast","Multicast"]},{id:"343",question:"¿Cuáles son las características principales del protocolo IPv6?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Direccionamiento ampliado, múltiples flujos de datos y seguridad mejorada","Cabecera simplificado","Reenvío más rápido/Routing"]},{id:"344",question:"En el contexto de protocolos de transporte, MPLS significa:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"MPLS (Multiprotocol Label Switching)",incorrect_answers:["MPLS (Multiprotocol Low Switching","MPLS (Multiprotocol left Switching)","Ninguna es correcta"]},{id:"345",question:"¿Cuáles son las características principales del protocolo TCP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Control de flujo, reconocimiento de recepción y reenvío de paquetes perdidos",incorrect_answers:["Enrutamiento de paquetes a través de la red","Segmentación y reensamblaje de paquetes","Traducción de direcciones de red"]},{id:"346",question:"En el contexto de protocolos de transporte, ¿qué es MLPS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un protocolo que utiliza etiquetas para enrutar paquetes en lugar de usar direcciones IP",incorrect_answers:["Un protocolo de la capa física que proporciona una entrega confiable de datos","Un protocolo de capa de red que proporciona un servicio de entrega de paquetes","Un protocolo de capa de enlace que proporciona un servicio de conexión física entre dos hosts"]},{id:"347",question:"¿Cuál de estos NO ES un tipo de comunicación?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Complex",incorrect_answers:["Simplex","Duplex","Half-duplex"]},{id:"348",question:"Indica cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en cuanto a TCP Y UDP se refiere:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"TCP esta orientado a conexión y UDP no",incorrect_answers:["TCP y UDP pertenece a la capa de sesión","TCP no esta orientado a conexión y UDP sí","TCP y UDP pertenece a la capa de enlace a datos"]},{id:"349",question:"¿Cuántos cables necesitamos para conectar 4 ordenadores en malla?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"6",incorrect_answers:["4","28","32"]},{id:"350",question:"¿Cuáles son los tipos de cableado estructurado?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Cableado de par trenzado, cableado coaxial y cableado de fibra óptica","Cableado de par trenzado, cableado de cobre y cableado de plástico","Cableado de cobre, cableado de plástico y cableado de fibra óptica"]},{id:"351",question:"¿Cuáles son las ventajas del cableado estructurado?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["El cableado estructurado es flexible y puede adaptarse a las necesidades cambiantes de la red","El cableado estructurado es fácil de instalar y mantener","El cableado estructurado es seguro y confiable"]},{id:"352",question:"¿Qué es una VLAN?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Una VLAN es una red virtual que se crea dentro de una red física","Una VLAN se utiliza para dividir una red física en segmentos lógicos","Una VLAN se puede utilizar para mejorar la seguridad y el rendimiento de una red"]},{id:"353",question:"¿Cuáles son los tipos de direcciones IP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Direcciones IPv4 y direcciones IPv6","Direcciones públicas y direcciones privadas","Direcciones estáticas y direcciones dinámicas"]},{id:"354",question:"¿Cuáles son las ventajas de utilizar DHCP?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["El DHCP facilita la administración de las direcciones IP en una red","El DHCP mejora la seguridad de las redes","El DHCP mejora el rendimiento de las redes"]},{id:"355",question:"En interconexión de redes, ¿Cuál es el algoritmo de enrutamiento que está basado en la ruta más corta?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"OSPF",incorrect_answers:["short-short","OSPT","Ninguna es correcta"]},{id:"356",question:"Seleccione un protocolo de enrutamiento de pasarela interior (IGP):",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"RIP (Routing Information Protocol)",incorrect_answers:["BGP (Border Gateway Protocol)","ATF( Attribute Temporal Functions)","Ninguna es correcta"]},{id:"357",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta sobre las redes Intranet y Extranet?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las Intranets y Extranets son redes privadas que utilizan la tecnología de Internet para compartir información
y recursos`,incorrect_answers:[`Las Intranets y Extranets son redes públicas que utilizan la tecnología de Internet para compartir información
y recursos`,`Las Intranets son redes públicas que utilizan la tecnología de Internet para compartir información y recursos
con socios, proveedores o clientes`,`Las Extranets son redes públicas que utilizan la tecnología de Internet para compartir información y recursos
con socios, proveedores o clientes`]},{id:"358",question:"¿Cuáles son los elementos básicos de una red Intranet o Extranet?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Dispositivos de red, servidores y clientes",incorrect_answers:["Dispositivos de red, aplicaciones y datos","Servidores, aplicaciones y datos","Aplicaciones, datos y usuarios"]},{id:"359",question:"¿Qué características comparten las redes Intranet y Extranet?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:["Utilizan la tecnología de Internet","Son redes privadas","Pueden ser utilizadas para compartir información, recursos y aplicaciones"]},{id:"360",question:"¿Cuál es el modelo de capas más utilizado en las redes Intranet y Extranet?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Modelo de capas TCP/IP",incorrect_answers:["Modelo de capas nivel 1","Modelo de capas de los servicios web","Modelo de capas de las aplicaciones web"]},{id:"361",question:"¿Qué es la autenticación de dos factores?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores",incorrect_answers:[`La autenticación de dos factores es un método de autenticación que requiere dos factores de identidad para
verificar la identidad de un usuario`,"El primer factor de identidad suele ser una contraseña o un PIN",`El segundo factor de identidad suele ser un código generado por un dispositivo móvil o un token de
seguridad`]},{id:"362",question:"¿Cuántos discos se necesitan para montar un RAID 0+1?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"4",incorrect_answers:["6","8","2"]},{id:"363",question:"¿Cuál de los siguientes protocolos NO es propio de una red SAN?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"PoE",incorrect_answers:["AoE","FCoE","iSCSI"]},{id:"364",question:'En un entorno de supercomputación, cuando hablamos de "slurm" nos referimos a:',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Planificador de trabajos",incorrect_answers:["Motor de aceleración gráfico","Control de scratch","Ninguna de las anteriores"]},{id:"365",question:`En la tecnología MPLS (MultiProtocol Label Switching), ¿cómo se denominan los routers que se encuentra en los
extremos de la red MPLS?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"LER",incorrect_answers:["LVR","LSR","LDR"]},{id:"366",question:"¿Cuál de los siguientes puertos es el puerto estándar de POP3 sobre SSL?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"995",incorrect_answers:["993","220","465"]},{id:"367",question:"¿Cuál de los siguientes estándares es de Red de Área Local?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"802.3",incorrect_answers:["910.1","iso 2001","SNA3"]},{id:"368",question:"En relación con el modelo OSI, la capa de 7-aplicación es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La que se encarga de la representación de los datos (formato, estructura, sintaxis)",incorrect_answers:["La que suministra servicios de red a los procesos de aplicaciones","La que establece, administra y termina sesiones entre aplicaciones",`La que se encarga de la confiabilidad del transporte de datos, de detección de fallas y control de flujo de
información de recuperación, establecer circuitos virtuales`]},{id:"369",question:"¿Qué protocolo se puede utilizar para encapsular el tráfico que atraviesa el túnel de VPN?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"PPTP",incorrect_answers:["IPX","MPLS","ATM"]},{id:"370",question:"Diga cuál de las siguientes afirmaciones es falsa referida a MPLS:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un servicio CLNS (no orientado a conexión) pues se aplica a redes de datagramas",incorrect_answers:["Puede utilizarse tanto en redes ATM como en redes Ethernet","Permite transportar tráfico IP o de otros protocolos","La etiqueta MPLS contiene un contador de saltos propio"]},{id:"371",question:"En relación al protocolo OSPF:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Solo envía actualizaciones cuando hay cambios de topología",incorrect_answers:["Presenta como gran inconveniente el elevado tiempo de convergencia","Es un protocolo de tipo vector distancia","Es un protocolo de rutas estáticas"]},{id:"372",question:'¿Qué finalidad cumple el campo "número de secuencia" en la cabecera RTP?',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Identificar los paquetes para el envío de las confirmaciones de recepción o ACK (Acknowledgments)",incorrect_answers:["Identificar el tipo de información que contiene el datagrama",'Reproducir el audio y vídeo en el instante adecuado, independientemente del "jitter" que tenga la red',"Detectar si se ha producido pérdida de paquetes"]},{id:"373",question:`¿Cuál es la Directiva europea relativa a determinados aspectos jurídicos de los servicios de la sociedad de la
información, en particular el comercio electrónico?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Directiva 2000/31/CE del Parlamento Europeo y del Consejo",incorrect_answers:["Directiva 2010/51/CE del Parlamento Europeo y del Consejo","Directiva 2000/13/CE del Parlamento Europeo y del Consejo","Directiva 2016/22/CE del Parlamento Europeo y del Consejo"]},{id:"374",question:`Según lo establecido en el artículo 5 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, son servicios excluidos de aplicación de la ley:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los servicios prestados por notarios y registradores de la propiedad y mercantiles en el ejercicio de sus
respectivas funciones públicas, así como los servicios prestados por abogados y procuradores en el ejercicio
de sus funciones de representación y defensa en juicio`,incorrect_answers:["Los servicios prestados por notarios en el ejercicio de sus respectivas funciones públicas",`Los servicios prestados por notarios y registradores de la propiedad y mercantiles en el ejercicio de sus
respectivas funciones públicas`,"Ninguna de estos servicios queda excluido de la aplicación de la referida ley"]},{id:"375",question:`Según lo establecido en el artículo 5 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, la prestación de servicios de la sociedad de la información:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"No estará sujeta a autorización previa",incorrect_answers:["Estará siempre sujeta a autorización administrativa previa","Estará siempre sujeta a autorización judicial previa","Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"376",question:`Según lo establecido en el artículo 13 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, los prestadores de servicios de la sociedad de la información están sujetos
a la responsabilidad:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Civil, penal y administrativa establecida con carácter general en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de lo
dispuesto en esta Ley`,incorrect_answers:["Civil establecida con carácter general en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de lo dispuesto en esta Ley",`Civil y penal establecida con carácter general en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de lo dispuesto en
esta Ley`,`Civil, penal, administrativa y laboral establecida con carácter general en el ordenamiento jurídico, sin
perjuicio de lo dispuesto en esta Ley`]},{id:"377",question:`Según lo establecido en el artículo 23 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, en relación con la contratación por vía electrónica,
señala la respuesta FALSA:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Para que sea válida la celebración de contratos por vía electrónica será necesario el previo acuerdo de las
partes sobre la utilización de medios electrónicos`,incorrect_answers:[`Los contratos celebrados por vía electrónica producirán todos los efectos previstos por el ordenamiento
jurídico, cuando concurran el consentimiento y los demás requisitos necesarios para su validez`,`Los contratos electrónicos se regirán por lo dispuesto en el Título IV de dicha ley, por los Códigos Civil y de
Comercio y por las restantes normas civiles o mercantiles sobre contratos, en especial, las normas de
protección de los consumidores y usuarios y de ordenación de la actividad comercial`,`Siempre que la Ley exija que el contrato o cualquier información relacionada con el mismo conste por
escrito, este requisito se entenderá satisfecho si el contrato o la información se contiene en un soporte
electrónico`]},{id:"378",question:`Según lo establecido en el artículo 29 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, en cuanto al lugar de celebración del contrato:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los contratos celebrados por vía electrónica en los que intervenga como parte un consumidor se presumirán
celebrados en el lugar en que el consumidor tenga su residencia habitual`,incorrect_answers:[`Los contratos celebrados por vía electrónica en los que intervenga como parte un consumidor se presumirán
celebrados en el lugar en que el empresario o profesional tenga su residencia habitual`,`Los contratos celebrados por vía electrónica en los que intervenga como parte un consumidor se presumirán
celebrados en el lugar que obligatoriamente hayan acordado las partes`,"Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"379",question:`Según lo establecido en el artículo 39 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico, en relación con las sanciones:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La reiteración en el plazo de tres años de dos o más infracciones muy graves, sancionadas con carácter
firme, podrá dar lugar, en función de sus circunstancias, a la sanción de prohibición de actuación en España,
durante un plazo máximo de dos años`,incorrect_answers:[`La reiteración en el plazo de cinco años de dos o más infracciones muy graves, sancionadas con carácter
firme, podrá dar lugar, en función de sus circunstancias, a la sanción de prohibición de actuación en España,
durante un plazo máximo de tres años`,`La reiteración en el plazo de tres años de dos o más infracciones muy graves, sancionadas con carácter
firme, podrá dar lugar, en función de sus circunstancias, a la sanción de prohibición de actuación en España,
durante un plazo máximo de cinco años`,`La reiteración en el plazo de cuatros años de dos o más infracciones muy graves, sancionadas con carácter
firme, podrá dar lugar, en función de sus circunstancias, a la sanción de prohibición de actuación en España,
durante un plazo máximo de cuatro años`]},{id:"380",question:`Según lo establecido en el artículo 45 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las infracciones muy graves prescribirán a los tres años, las graves a los dos años y las leves a los seis
meses`,incorrect_answers:["Las infracciones muy graves prescribirán a los cinco años, las graves a los tres años y las leves al año",`Las infracciones muy graves prescribirán a los cuatro años, las graves a los dos años y las leves a los seis
meses`,"Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"381",question:`Según lo establecido en el artículo 45 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de servicios de la sociedad de la
información y de comercio electrónico:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las sanciones impuestas por faltas muy graves prescribirán a los tres años, las impuestas por faltas graves
a los dos años y las impuestas por faltas leves al año`,incorrect_answers:[`Las sanciones impuestas por faltas muy graves prescribirán a los cinco años, las impuestas por faltas
graves a los tres años y las impuestas por faltas leves al año`,`Las sanciones impuestas por faltas muy graves prescribirán a los cuatro años, las impuestas por faltas
graves a los dos años y las impuestas por faltas leves al año`,`Las sanciones impuestas por faltas muy graves prescribirán a los dos años, las impuestas por faltas graves
al año y las impuestas por faltas leves a los seis meses`]},{id:"382",question:`Estarán obligados a proporcionar a la Agencia Española de Protección de Datos los datos, informes,
antecedentes y justificantes necesarios para llevar a cabo su actividad de investigación:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Las Administraciones Públicas, incluidas las tributarias","Las Administraciones Públicas, incluidas las de la Seguridad Social","Los particulares"]},{id:"383",question:"¿Qué es el Empowerment?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Estrategia que da responsabilidad y autonomía a los empleados para generar mayor motivación y optimizar
su rendimiento`,incorrect_answers:["Estrategia para la optimización del uso de recursos para maximizar su rendimiento","Estrategia que da tareas de superior nivel y capacitación a los empleados para aumentar su rendimiento",`Estrategia para la comunicación y trasvase de información y conocimiento a y entre empleados para
optimizar su rendimiento`]},{id:"384",question:"Puntos clave del Empowerment son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Delegación y autonomía",incorrect_answers:["Formación y uso de las nuevas tecnologías","Compartir información y trabajo en equipo","Supervisión y control del gasto"]},{id:"385",question:"¿Cuál de las siguientes normas o estándares está enfocada en la gestión de personal?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"P-CMM",incorrect_answers:["ISO 9000","ISO 27000","Todas son correctas"]},{id:"386",question:"El modelo P-CMM se define como:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Prácticas para mejorar la capacidad del personal y la efectividad de la organización",incorrect_answers:["Modelo de evaluación de los procesos de una organización para mejorar su efectividad","Buenas prácticas en la gestión de recursos humanos","Modelo de análisis y gestión de riesgos en una organización"]},{id:"387",question:"El modelo P-CMM establece 5 niveles de madurez. Indique el orden correcto de menor a mayor madurez:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Inicial, Administrado, Definido, Predecible, Optimizado",incorrect_answers:["Inicial, Administrado, Repetible, Predecible, Efectivo","Definido, Administrado, Repetible, Predecible, Optimizado","Inicial, Administrado, Definido, Fiable, Efectivo"]},{id:"388",question:`¿Qué nivel del modelo P-CMM contiene las áreas de proceso Análisis de competencias y Prácticas basadas en
competencias?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Definido",incorrect_answers:["Inicial","Administrado","Repetible"]},{id:"389",question:"¿Cuál de las siguientes NO es un área clave de proceso definida en P-CMM?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Prevención de Riesgos",incorrect_answers:["Integración de competencias","Comunicación y Coordinación","Cultura de Participación"]},{id:"390",question:"¿Qué afirmación es correcta sobre el nivel de madurez Administrado?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El enfoque está puesto en la gestión de las personas",incorrect_answers:["El enfoque está puesto en la gestión de las competencias","El enfoque está en la gestión de la capacidad","El enfoque está en la mejora continua"]},{id:"391",question:"¿Qué área de proceso clave está incluida en el nivel de madurez Predecible?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Recursos basados en competencias",incorrect_answers:["Análisis de competencias","Compensación","Prácticas basadas en competencias"]},{id:"392",question:"¿Qué afirmación es correcta en relación a los Workflow?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Un flujo de trabajo puede ser simple o complejo, dependiendo de la naturaleza de la tarea o proceso que se
esté gestionando`,`Un flujo de trabajo puede representarse mediante diagramas de fjujo, modelos de procesos y diagramas
BPMN`,`Un flujo de trabajo se refiere a la secuencia de pasos, actividades o tareas que se realizan de manera
ordenada y secuencial para lograr un objetivo específico`]},{id:"393",question:"¿Qué afirmación es FALSA en relación a un workflow?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los workflows son siempre lineales, no contienen condiciones ni contemplan bifurcaciones",incorrect_answers:[`Cada actividad o tarea dentro del workflow está asignada a individuos, equipos o sistemas responsables de
llevarla a cabo`,`Los workflows a menudo incluyen reglas, procedimientos o condiciones que determinan cómo se realizan las
tareas, incluyendo aprobaciones, validaciones, restricciones, etc`,"Los workflows se pueden analizar y mejorar continuamente para aumentar la eficiencia"]},{id:"394",question:"¿Cuál de los siguientes NO es un software de uso común para la creación y gestión de workflows?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Zorin",incorrect_answers:["Jira","Nintex","Zapier"]},{id:"395",question:"¿Cuál es la definición de BPM?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es el método o enfoque utilizado para diseñar, ejecutar, analizar y mejorar continuamente los procesos que
son fundamentales para el éxito en la organización`,incorrect_answers:[`Es la disciplina que estudia el planeamiento, la organización, la motivación y el control de los recursos con el
propósito de alcanzar uno o varios objetivos`,`Es un modelo estructurado de gestión de proyectos que describe las fases necesarias para construir un
sistema de información, desde el inicio hasta el resultado final`,"Es un mecanismo o enfoque diseñado para ayudar a asegurar la calidad de software"]},{id:"396",question:"¿Cuál es la definición de KPIs (Key Performance Indicators) en el contexto de BPM?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Son métricas utilizadas para medir y evaluar el rendimiento de un proceso",incorrect_answers:[`Son las secuencias de pasos o tareas que se realizan de manera ordenada y secuencial dentro de un
proceso`,"Son indicadores utilizados para mejorar la representación y organizar visualmente un diagrama de procesos","Son elementos utilizados para obtener información adicional o complementaria de un proceso"]},{id:"397",question:"Un diagrama BPMN consta de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Objetos de flujo, objetos de conexión, carriles y artefactos",incorrect_answers:["Clases, objetos y artefactos","Clases, motor de objetos, carriles y mensajes","Motor de objetos, mensajes y artefactos"]},{id:"398",question:"En un diagrama BPMN los artefactos:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Aportan información adicional al diagrama de un proceso",incorrect_answers:["Representan las actividades o trabajos que se realizan en un proceso","Representan puntos de decisión o divergencia en un proceso","Representa la secuencia de actividades en un proceso"]},{id:"399",question:"Los tres tipos de artefactos que se pueden emplear en un diagrama BPMN son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Anotaciones, grupos y objetos de datos",incorrect_answers:["Anotaciones, carriles y grupos","Anotaciones, grupos y procesos","Ninguna de las anteriores"]},{id:"400",question:"Respecto a los diagramas de flujo de datos, ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un proceso como origen de datos puede hacer las funciones de un almacén de datos",incorrect_answers:[`Un diagrama de flujo de datos se compone de los siguientes elementos: entidad externa, proceso, almacén
de datos y flujo de datos`,`Los flujos de datos que comunican procesos con almacén pueden ser de los tipos: consulta, actualización y
diálogo`,`Elementos añadidos al diagrama de flujo de datos para sistemas especiales: proceso de control y flujo de
control`]},{id:"401",question:"En relación al modelo de procesamiento cooperativo, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Se concentran todas las lógicas funcionales del software en un mismo componente físico",incorrect_answers:[`Da lugar a las arquitecturas de computación distribuida, o arquitecturas distribuidas, por las que se
desarrollan los sistemas distribuidos`,"La arquitectura cliente/servidor forma parte de este modelo","Una de sus ventajas es que se pueden paralelizar trabajos entre los distintos elementos del sistema"]},{id:"402",question:"¿Cuáles de las siguientes características son propias de los sistemas distribuidos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Concurrencia y Alta disponibilidad",incorrect_answers:["Unicidad y Fiabilidad","Escalabilidad y Polimorfismo","Facilidad de diseño, implementación y mantenimiento y Homogeneidad"]},{id:"403",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en relación a los sistemas distribuidos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Una de sus ventajas es la homogeneidad de los elementos del sistema",incorrect_answers:["Un aspecto importante a tener en cuenta es la sincronización entre los elementos del sistema","Una de sus ventajas es la escalabilidad del sistema","Una de sus ventajas es la concurrencia en la ejecución de las tareas del sistema"]},{id:"404",question:"¿Cuál de los siguientes tipos o modelos NO es un ejemplo de sistema distribuido?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Arquitectura de mainframe",incorrect_answers:["Arquitectura cliente/servidor","Arquitectura por capas","Sistemas punto a punto"]},{id:"405",question:`Una aplicación que se ejecuta en un equipo o sistema y que hace peticiones a diferentes programas, que están
en diferentes servidores, en diferentes máquinas, es una arquitectura:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cliente-servidor",incorrect_answers:["Monolítica","De n-niveles o multicapa","SOA"]},{id:"406",question:`Una de las características de la arquitectura cliente-servidor es la transparencia. Señale la respuesta correcta
acerca de las transparencias que constituyen la transparencia de red:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"De acceso y de ubicación",incorrect_answers:["De acceso y de concurrencia","De acceso y de fallos","De acceso y de escalabilidad"]},{id:"407",question:"Los tipos de software colaborativo (gropware) son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Software de comunicación electrónica, software de conferencia y software de gestión colaborativa",incorrect_answers:["Software workflow, software de conferencia y software ofimático","Software de despliegue, software de gestión de proyectos y software de modelado","Software de conferencia, software de gestión de proyectos y software ofimático"]},{id:"408",question:"¿Cuál de los siguientes NO es un programa de software colaborativo?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Bonita",incorrect_answers:["Microsoft SharePoint","Workflux.net","Zentyal"]},{id:"409",question:`En relación a las generaciones de sistemas operativos en las que se clasifica su evolución en el tiempo, en qué
generación se introdujo el concepto de tiempo compartido:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Tercera generación",incorrect_answers:["Primera generación","Segunda generación","Cuarta generación"]},{id:"410",question:`En relación a las generaciones de sistemas operativos en las que se clasifica su evolución en el tiempo, en qué
generación se introdujo el concepto de multitarea:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cuarta generación",incorrect_answers:["Primera generación","Segunda generación","Tercera generación"]},{id:"411",question:`En relación a las generaciones de sistemas operativos en las que se clasifica su evolución en el tiempo, en qué
generación se introdujo la interfaz gráfica de usuario (GUI):`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cuarta generación",incorrect_answers:["Primera generación","Segunda generación","Tercera generación"]},{id:"412",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una de las funciones principales de un sistema operativo?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Arranque de la máquina",incorrect_answers:["Administración de los procesos","Gestión de la memoria","Administración del sistema de E/S"]},{id:"413",question:`En relación a la gestión de memoria que realizan los sistemas operativos, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es
cierta?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los sistemas operativos de 32 bits pueden direccionar un máximo de 4 GB de memoria RAM",incorrect_answers:["Los sistemas operativos de 32 bits pueden direccionar un máximo de 2 GB de memoria RAM","Los sistemas operativos de 64 bits pueden direccionar un máximo de 4 GB de memoria RAM","Los sistemas operativos de 64 bits pueden direccionar un máximo de 64 GB de memoria RAM"]},{id:"414",question:`En relación a la administración de procesos que realizan los sistemas operativos, ¿en qué consiste la
planificación round-robin?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"En asignar un tiempo de ejecución a cada proceso",incorrect_answers:["En ejecutar primero el proceso más corto","En asignar a cada proceso una prioridad y ejecutar el proceso que más prioridad tenga","En ejecutar los procesos de forma aleatoria"]},{id:"415",question:"La potencia de cálculo de los sistemas de altas prestaciones se mide típicamente en:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Número de operaciones en punto flotante por segundo",incorrect_answers:["Número de bits transmitidos por segundo","Número de operaciones aritméticas por segundo","Número de procesos ejecutados por rangos de tiempo"]},{id:"416",question:`En relación a la gestión de memoria que realizan los sistemas operativos, ¿qué afirmación es correcta sobre la
memoria virtual?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Permite a los programas ejecutarse como si tuvieran acceso a una cantidad de memoria mayor que la
memoria física real disponible en el sistema`,"Para implementarla, los sistemas operativos utilizan técnicas como la paginación y la segmentación",`Aparece el concepto de swapping, mecanismo que traslada páginas o segmentos entre la memoria principal
y el almacenamiento secundario`]},{id:"417",question:"¿Qué afirmación es correcta sobre grid computing?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Se trata de una arquitectura altamente escalable, potente y flexible","Permite utilizar de forma coordinada recursos heterogéneos que no están sujetos a un control centralizado","Permite compartir recursos sin límites geográficos para resolver problemas de gran escala"]},{id:"418",question:"Señale cuál de las siguientes afirmaciones sobre grid computing es FALSA:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Son sistemas homogéneos",incorrect_answers:["La escalabilidad parametrizable es una característica muy importante de esta arquitectura","Los nodos no tienen que estar dedicados","Se puede conseguir cerca de un 100 % de utilización de la CPU"]},{id:"419",question:"¿Cuál es la definición de auditoria informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Análisis de los sistemas de información de una organización",incorrect_answers:["Monitorización del nivel de automatización de una organización","Análisis de los procesos de intercambio de información en una organización",`Análisis, estudio y seguimiento de los procesos operacionales de una organización, cómo se realizan las
tareas, se sincroniza y fluye la información`]},{id:"420",question:"¿Qué afirmación es correcta en relación a la auditoría informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Su propósito es identificar riesgos, detectar amenazas y vulnerabilidades",`Es un proceso sistemático para evaluar y analizar la infraestructura, los sistemas, los procesos, los controles
y las políticas de seguridad de una organización`,"Debe evaluar desde accesos, procedimientos, controles, archivos, seguridad y obtención de información"]},{id:"421",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una metodología usada comúnmente en auditoría informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ISO 7810",incorrect_answers:["COBIT","ISO 27001","ITIL"]},{id:"422",question:"¿Cuál de las siguientes NO es un tipo de auditoria informática estándar?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Auditoría de Uso de Aplicaciones Ofimáticas",incorrect_answers:["Auditoría de Inversión Informática","Auditoría de Seguridad Informática","Auditoría de Organización Informática"]},{id:"423",question:"¿Qué información NO es obligatoria y no suele incluirse en un informe de auditoría informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Aplicaciones de edición de texto y de cálculo utilizadas en la auditoría",incorrect_answers:["Objetivos y alcance de la auditoría","Metodología utilizada en la auditoría","Conclusiones de la auditoria"]},{id:"424",question:"Respecto al contenido del informe de auditoría, indicar cuál de las siguientes recomendaciones es correcta:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El informe final incluirá las alegaciones de los auditados, indicando la opinión de los auditores sobre ellas, y
si no se incluyen las alegaciones, deberá indicarse el motivo`,incorrect_answers:[`El informe final de una auditoria sólo contendrá recomendaciones relativas a los incumplimientos o puntos
débiles detectados en el área auditada`,`El informe final de una auditoria operativa debe contener la opinión de los auditores y sugerencias generales
sobre cómo aplicar los controles para evaluar el funcionamiento del área auditada`,`En el informe final de una auditoria sólo debe señalar las debilidades y fortalezas observadas en relación
con los controles implementados en el área auditada`]},{id:"425",question:"Algunas de las técnicas más comunes usadas en auditoría informática son:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diagramas de Gantt y diagramas PERT",incorrect_answers:["Diagramas de Gantt y prototipado","Prototipado, procesos JAD y gestión de procesos Jira","Procesos JAD, análisis OCSP y SSL"]},{id:"426",question:"Las siglas CAAT en relación con los Sistema de Información significan:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Computer-Assisted Audit Tools",incorrect_answers:["Commercial and Administrative Audit Tools","Computer-Assisted Avanced Techniques","Computerized analysis of Administrative Tools"]},{id:"427",question:"¿Cuál de la siguientes es una herramienta de auditoría asistida por computadora?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ESKORT Computer Audit",incorrect_answers:["Jira","Zapier Auditing","Zorin"]},{id:"428",question:"¿Cual es el objetivo de una auditoría de seguridad informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Analizar las vulnerabilidades y riesgos de las redes y sistemas de la organización, y el cumplimiento de las
políticas de seguridad`,incorrect_answers:[`Analizar la metodología de desarrollo, implementación y mantenimiento de aplicaciones, y las políticas de
implantación y de seguridad`,"Analizar los procesos operaciones clave en la organización para su mejora continua","Todas son correctas"]},{id:"429",question:"¿Qué aspectos se analizan en una auditoría de seguridad informática?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["La disponibilidad del sistema","La estructura y diseño del sistema informático","Los riesgos que pueden afectar al sistema"]},{id:"430",question:"¿Cuál de las siguientes es la norma o estándar para la seguridad de la información?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ISO/IEC 27002",incorrect_answers:["ISO 9000","ISO/IEC 22123","ISO/IEC 25000"]},{id:"431",question:`La norma ISO que recoge las recomendaciones en la gestión de la seguridad de la información describe 14
dominios principales, como son:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Políticas de seguridad, Gestión de activos y Control de acceso, entre otros",incorrect_answers:["Políticas de seguridad, Control de acceso y Catálogo de riesgos, entre otros","Catálogo de riesgos, Control de acceso y Gestión de activos, entre otros","Criptografía, Gestión de claves y Seguridad física y del entorno, entre otros"]},{id:"432",question:`La norma ISO que recoge las recomendaciones en la gestión de la seguridad de la información describe varios
dominios principales, entre ellos NO se encuentra:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Seguridad de bases de datos",incorrect_answers:["Control de acceso","Gestión de incidentes de seguridad de la información","Seguridad física y del entorno"]},{id:"433",question:"¿Qué se analiza y evalúa en una auditoría de sistemas?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Analiza elementos como sistemas operativos, software básico, bases de datos, etc",incorrect_answers:["Analiza los resultados informáticos producidos, como listados, ficheros, impresos, etc","Analiza la metodología de desarrollo de aplicaciones, eficiencia de aplicaciones producidas, etc","Analiza los elementos físicos de la red local de datos, velocidad de transmisión, etc"]},{id:"434",question:"¿Cuál de las siguientes es la norma o estándar para la gestión de riesgos de seguridad de la información?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"ISO/IEC 27005",incorrect_answers:["ISO/IEC 22123","ISO/IEC 25000","ISO/IEC 7810"]},{id:"435",question:`¿Cuál de los siguientes NO está entre los objetivos que persigue la Metodología de Análisis y Gestión de Riesgos
de los Sistemas de Información MAGERIT?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Establecer una norma de obligado cumplimiento para todos los organismos de las Administraciones Públicas
a la hora de analizar y gestionar los riesgos`,incorrect_answers:["Ofrecer un método sistemático para analizar los riesgos que afectan a los sistemas de información","Ayudar a descubrir y planificar las medidas oportunas para mantener los riesgos bajo control","Preparar a las organizaciones para procesos de evaluación, auditoria, certificación o acreditación"]},{id:"436",question:"¿Cuál de los siguientes NO es uno de los libros que componen MAGERIT v3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Catálogo de riesgos",incorrect_answers:["Método","Catálogo de elementos","Guía de técnicas"]},{id:"437",question:"Acorde a la gestión de riesgos en MAGERIT v3, el Plan de seguridad es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El documento final derivado del proceso de análisis de riesgos y que define las medidas de seguridad
necesarias para proteger los activos de información de una organización`,incorrect_answers:["El catálogo de riesgos junto con el catálogo de activos de la organización",`El documento que contiene la política de seguridad, política de gestión de activos y política de control de
accesos de la organización`,"Guía de buenas prácticas y normativa en relación a la gestión de riesgos"]},{id:"438",question:"En ITIL V3 la Gestión de la Cartera de Servicios pertenece a la fase de ciclo de vida:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estrategia del servicio.",incorrect_answers:["Diseño del servicio.","Transición del servicio.","Operación del servicio."]},{id:"439",question:"¿Qué proceso se encarga de gestionar todas las inversiones dentro de la Estrategia del Servicio en ITIL v3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión de la cartera de servicios.",incorrect_answers:["Gestión de la Estrategia de los servicios TI.","Gestión de la demanda.","Gestión financiera."]},{id:"440",question:"En ITIL v3, ¿cuál de los siguientes procesos y actividades NO corresponde a la estrategia de servicios?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión del catálogo de servicios.",incorrect_answers:["Gestión financiera.","Gestión del portfolio de servicios.","Gestión de la demanda."]},{id:"441",question:"¿Cuál de las siguientes NO es una de las 4 Ps de la Estrategia según ITIL v3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Perspectiva.","Posición.","Patrón."]},{id:"442",question:`Los siguientes apartados:
i. Creación de Valor a través del Servicio.
ii. Gestión de la Cartera de Servicios.
iii. Gestión de la demanda.
iv. Gestión financiera.
¿De qué nivel del core de ITIL son?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estrategia del servicio.",incorrect_answers:["Diseño del Servicio.","Transición del servicio.","Operación del servicio."]},{id:"443",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre Estrategia del servicio es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Todos los servicios de TI deben proporcionar un alto nivel de utilidad y garantía a los clientes para que valga
la pena.`,incorrect_answers:[`Gestión de la demanda es responsables de entender e influir en la demanda de servicios y los recursos de
TI.`,`Servicio de estrategia debería revisarse regularmente para asegurar una alineación óptima a las
necesidades actuales y futuras de TI.`,`Carteras de servicios se utilizan para clarificar la posición del proveedor de servicios para satisfacer las
necesidades de sus clientes de TI.`]},{id:"444",question:"¿Cuál de los siguientes requisitos describe con precisión un objetivo de la Estrategia de servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Para definir las políticas y objetivos estratégicos para el proveedor de servicio.",incorrect_answers:["Para gestionar los cambios en los servicios a través de una cartera de servicios TI.","Para reducir los costos y los recursos siempre que sea posible.","Para que el diseño de servicios y procesos respondan a los objetivos estratégicos."]},{id:"445",question:"Estrategia del servicio es lo más útil para ayudar a responder a cuál de las siguientes preguntas:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"¿Cómo podemos diferenciarnos de nuestros competidores?",incorrect_answers:[`¿Qué cantidad de personal se requiere en el Centro de Servicio para apoyar los niveles de servicio
acordados?`,"¿Hay que construir o comprar una aplicación?","¿Cuál es la cantidad máxima de caída que puede soportar un determinado servicio?"]},{id:"446",question:"¿La orientación que da la estrategia del servicio ayuda a contestar cuales de las siguientes preguntas?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["¿Qué servicios deberíamos ofrecer y a quién?","¿Cómo nos diferenciamos de la competencia?","¿Cómo realmente creamos valor para nuestros clientes?"]},{id:"447",question:`De acuerdo con lo establecido dentro de la fase de diseño de servicio de ITIL v3, ¿cuál de las siguientes
opciones caracteriza al rol "A" dentro de la matriz de asignación de responsabilidades (RACI)?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Se responsabiliza de que la tarea se realice.",incorrect_answers:["Ejecuta una serie de actividades.","Recibe información acerca del progreso de una actividad.","Informa a otros del progreso de su actividad."]},{id:"448",question:"En ITIL v3, ¿cuál de los siguientes procesos forma parte del Diseño del Servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión de la disponibilidad.",incorrect_answers:["Gestión de la demanda.","Gestión de entregas.","Gestión de la configuración."]},{id:"449",question:`¿En qué libro de ITIL v3 se pueden encontrar las descripciones detalladas de la Gestión del Catálogo de servicios
y Gestión de proveedores?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diseño del servicio.",incorrect_answers:["Estrategia del servicio.","Transición del servicio.","Operación del servicio."]},{id:"450",question:"Cuál de los siguientes procesos pertenece a la fase Diseño del servicio definida en ITIL v3:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión del catálogo de servicios.",incorrect_answers:["Gestión de accesos.","Gestión de la Demanda.","Gestión de la cartera de servicios."]},{id:"451",question:`¿Cuál de los siguientes procesos NO está incluido en el área de Diseño del servicio especificado en las mejores
prácticas ITIL v3?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión del conocimiento.",incorrect_answers:["Gestión de los niveles de servicio.","Gestión de la capacidad.","Gestión de la seguridad de la información."]},{id:"452",question:'En ITIL v3, entre los procesos de la "Fase del Ciclo de Vida: Diseño del Servicio", están:',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión de la disponibilidad y Gestión de la capacidad.",incorrect_answers:["Gestión del catálogo de servicios y Gestión de la cartera de servicios.","Gestión de la cartera de servicio y Gestión de la seguridad de la información.","Gestión de proveedores y Gestión de eventos."]},{id:"453",question:"Según ITIL v3, el objetivo principal del Diseño del servicio es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El diseño de servicios nuevos o modificados para su paso a un entorno de producción.",incorrect_answers:["El diseño de servicios nuevos para su paso a un entorno de producción.","El diseño de servicios nuevos para su paso a un entorno seguro.","El diseño de servicios nuevos o modificados para su paso a un entorno seguro."]},{id:"454",question:`En la fase de Diseño de un servicio, ITIL utiliza la matriz o modelo RACI. Señale la afirmación correcta en cuanto
a ella:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"En cada tarea debe haber un único R y A.",incorrect_answers:["Una persona no puede ser R o A en múltiples tareas.","Existen variaciones menores de este modelo como RASCI, donde S es Support.",`El rol Responsible (Encargado), es el responsable de la correcta ejecución de la tarea, pero no de la
ejecución de la tarea en cuestión.`]},{id:"455",question:`¿En qué libro puede encontrar las descripciones detalladas de la Gestión del catálogo de servicios, Gestión de la
seguridad de la información y Gestión de proveedores?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diseño del servicio.",incorrect_answers:["Estrategia del servicio.","Transición del servicio.","Operación del servicio."]},{id:"456",question:"¿Cuál de los siguientes procesos no forma parte de la Operación del Servicio según la biblioteca ITIL v3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión del Cambio.",incorrect_answers:["Gestión de Incidencias.","Gestión de Problemas.","Gestión de Eventos."]},{id:"457",question:"¿Cuál es la MEJOR descripción del propósito de la operación del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Proporcionar y gestionar servicios de TI de acuerdo con los niveles acordados con los usuarios y clientes del
negocio.`,incorrect_answers:["Decidir cómo TI contratara a sus suplidores durante el ciclo de vida de la gestión del servicio.","Prevenir proactivamente las interrupciones de los servicios de TI.","Diseñar y crear procesos que satisfagan las necesidades del negocio."]},{id:"458",question:"¿Cuáles son las categorías del evento descritas en el libro de ITIL de la operación del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Informativo, advertencia, Excepción.",incorrect_answers:["Informativo, Calendarizado, Normal.","Calendarizado, Sin Calendarizar, Emergencia.","Advertencia, Reactivo, proactivo."]},{id:"459",question:"¿Cuáles son los procesos dentro de la operación del Servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Gestión de eventos, Gestión de Incidentes, Gestión de Problemas, Cumplimiento de la solicitud y Gestión de
acceso.`,incorrect_answers:["Gestión de eventos, Gestión de Incidentes, Gestión del Cambio y Gestión de acceso.",`Gestión de incidentes, Gestión de problemas, Centro de servicios al usuario (Service Desk), Cumplimiento
de la solicitud y Gestión de eventos.`,`Gestión de incidentes, Centro de servicios al usuario (Service Desk) Cumplimiento de la solicitud, Gestión de
acceso y Gestión de eventos.`]},{id:"460",question:"¿Cuál de los siguientes enunciados NO es un propósito de Operación del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Llevar a cabo pruebas para asegurar que los servicios están diseñados para satisfacer las necesidades del
negocio`,incorrect_answers:["Entregar y gestionar servicios de TI","Gestionar la tecnología utilizada para entregar servicios","Monitorear el desempeño de la tecnología y los procesos"]},{id:"461",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la gestión de problemas es / son CORRECTAS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ambos.",incorrect_answers:[`Asegura que todas las soluciones definitivas o soluciones temporales que requieren un cambio en un
elemento de configuración (CI) son enviados a través de la gestión del cambio.`,"Proporciona información de la gestión acerca del costo de resolver y prevenir problemas.","Ninguno."]},{id:"462",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones resume MEJOR el propósito de la Gestión de eventos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La habilidad de detectar eventos, darles sentido y determinar las medidas de control apropiadas.",incorrect_answers:[`La habilidad de detectar eventos, restablecer el servicio a la normalidad tan pronto como sea posible y
minimizar el impacto adverso en las operaciones del negocio.`,"La habilidad de monitorear y controlar las actividades del personal técnico.",`La habilidad de informar sobre la entrega exitosa de los servicios al comprobar el tiempo de funcionamiento
de los dispositivos de la infraestructura.`]},{id:"463",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es una ventaja que se obtiene al utilizar un modelo de incidente?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Proporciona pasos predefinidos para manejar determinados tipos de incidentes.",incorrect_answers:["Hará que los problemas sean más fáciles de identificar y diagnosticar.","Significa que los tipos de incidentes conocidos no se repetirán.","Asegura que todos los incidentes son fáciles de resolver."]},{id:"464",question:`¿Cuál de los siguientes enunciados indica la secuencia CORRECTA de actividades para el manejo de un
incidente?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Identificación, registro, categorización, priorización, diagnóstico inicial, escalamiento, investigación y
diagnóstico, resolución y recuperación, cierre.`,incorrect_answers:[`Priorización, identificación, registro, categorización, diagnóstico inicial, escalamiento, investigación y
diagnóstico, resolución y recuperación, cierre.`,`Identificación, registro, diagnóstico inicial, categorización, priorización, escalamiento, resolución y
recuperación, investigación y diagnóstico, cierre.`,`Identificación, diagnóstico inicial, investigación, registro, categorización, escalamiento, priorización,
resolución y recuperación, cierre.`]},{id:"465",question:'En ITIL v3, el proceso "Gestión de cambios" ¿a qué fase específica del ciclo de vida del servicio pertenece?',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Transición del servicio.",incorrect_answers:["Diseño del servicio.","Estrategia del servicio.","Operación del servicio."]},{id:"466",question:`Con respecto a ITIL, el proceso "Configuration Management" o Gestión de la Configuración, ¿en qué fase del
ciclo de vida está incluido?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Transición del Servicio.",incorrect_answers:["Diseño del Servicio.","Operación del Servicio.","Mejora continua."]},{id:"467",question:`Según ITIL v3, minimizar de una manera eficaz la brecha existente entre los proyectos y las operaciones es un
objetivo de:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Transición del Servicio.",incorrect_answers:["Desarrollo del Servicio.","Diseño del Servicio.","Operación del Servicio."]},{id:"468",question:"En ITIL v3, entre las metas del Proceso de la planificación y Soporte de la transición del servicio, se incluye:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Identificar, gestionar y limitar riesgos que puedan interrumpir el servicio a partir de la fase de transición del
servicio.`,incorrect_answers:[`Planificar y coordinar recursos para garantizar el cumplimiento de las especificaciones de la mejora continua
del servicio.`,`Planificar, identificar y gestionar recursos para garantizar el cumplimiento de las especificaciones de la
mejora continua del servicio.`,"Todas las respuestas son correctas."]},{id:"469",question:"¿Cuál de las siguientes opciones es la jerarquía que utiliza el proceso de Gestión del Conocimiento?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Datos (Data), Información (Information), Conocimiento (Knowledge), Sabiduría (Wisdom).",incorrect_answers:["Sabiduría (Wisdom), Información (Information), Datos (Data), Conocimiento (Knowledge).","Conocimiento (Knowledge), Sabiduría (Wisdom), Información (Information), Datos (Data).","Información (Information), Datos (Data), Conocimiento (Knowledge), Sabiduría (Wisdom)."]},{id:"470",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe MEJOR los objetivos del proceso de Gestión de versiones y
despliegues?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Construir, probar y entregar la capacidad de proveer servicios especificados por el Diseño del servicio, que
estos cumplan con los requerimientos de las personas interesadas y que logren los objetivos pretendidos.`,incorrect_answers:[`Asegurar que un Paquete de versión especificado por el Diseño del servicio se componga de un conjunto
relacionado de activos y componentes de servicio que son compatibles unos con otros.`,`Asegurar que los Paquetes de versión y despliegue puedan ser trazados, instalados, probados, verificados
y/o desinstalados o vueltos atrás cuando sea apropiado.`,"Registrar y administrar desviaciones, riesgos y aspectos relaciones con un servicio nuevo o cambiado."]},{id:"471",question:"¿Cuáles de las siguientes acciones están incluidas en la guía que provee la transición del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["Introducir nuevos servicios.","Retirar servicios.","Transferir servicios entre proveedores de servicios."]},{id:"472",question:`¿Cuáles son ejemplos de herramientas que podrían ayudar en la etapa de transición de servicios de ciclo de vida
del servicio?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["Herramientas para almacenar versiones definitivas de software.","Herramientas de flujo de trabajo para gestión de cambios.","Herramientas de distribución automatizada de software."]},{id:"473",question:`¿Qué afirmación sobre la relación entre el Sistema de gestión de configuración y el Sistema de gestión del
conocimiento de servicios es la CORRECTA?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El Sistema de gestión de configuración es parte del Sistema de gestión del conocimiento de servicios.",incorrect_answers:["El Sistema de gestión del conocimiento de servicios es parte de la Sistema de gestión de configuración.",`El Sistema de gestión de configuración y el Sistema de gestión del conocimiento de servicios son la misma
cosa.`,`No existe una relación entre el Sistema de gestión de configuración y el Sistema de gestión del conocimiento
de servicios.`]},{id:"474",question:"¿Cuál de los siguientes pasos NO corresponde al modelo de Mejora Continua del Servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"¿Hay presupuesto?",incorrect_answers:["¿Cuál es la visión?","¿Cómo llegamos?","¿Dónde estamos ahora?"]},{id:"475",question:"El ciclo de mejora continua: Plan-Do-Check-Act se conoce también por el nombre de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ciclo de Deming.",incorrect_answers:["Ciclo de Calidad.","The endless loop.","Ciclo de ITIL."]},{id:"476",question:`¿Cuáles actividades se realizan en el paso "¿Dónde queremos estar?" del modelo de 7 pasos de Mejora
Continua del servicio?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Definir objetivos medibles.",incorrect_answers:["Implementar mejoras a los servicios y procesos.","Alinear la tecnología y las estrategias de negocio.","Crear una línea base."]},{id:"477",question:"¿Cuál es la primera actividad del enfoque de la Mejora continua del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Entender la visión y objetivos del negocio.",incorrect_answers:["Llevar a cabo una evaluación inicial para conocer la situación actual.","Acordar las prioridades para la mejora.","Crear y verificar un plan."]},{id:"478",question:"¿Cuál de las siguientes alternativas NO es un tipo de métrica que se describe en la Mejora continua del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Métricas de personal.",incorrect_answers:["Métricas del proceso.","Métricas del servicio.","Métricas tecnológicas."]},{id:"479",question:"¿Cuál/es de las siguientes están incluidas den la Mejora continua del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["Cómo mejorar los servicios.","Mejorar todas las fases del Ciclo de vida de los servicios.","Medición de los procesos y servicios."]},{id:"480",question:'¿Qué afirmación sobre el "modelo de mejora continua" es CORRECTA?',group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas.",incorrect_answers:["El modelo de mejora continua se basa en el ciclo de Deming (Planificar-Hacer-Verificar-Actuar).",`El modelo de mejora continua se compone de siete pasos: identificar la estrategia para la mejora, definir qué
se va a medir, recopilar los datos, procesar los datos, analizar los datos, presentar e implementar la
información, y revisar la mejora.`,`El modelo de mejora continua se aplica a todos los niveles de la organización: estratégico, táctico y
operativo.`]},{id:"481",question:"¿Cuál es el conjunto correcto de pasos del Modelo de Mejoramiento Continuo de Servicios?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`¿Cuál es la visión?; ¿Dónde estamos ahora?; ¿Dónde queremos estar?; ¿Cómo llegamos ahí?; ¿hemos
llegado?; ¿Cómo mantenemos el impulso?`,incorrect_answers:[`Formular una estrategia; Diseñar la solución; Transición a producción; Operar la solución; Mejorarla
continuamente.`,`¿Dónde queremos estar?; ¿Cómo llegar ahí?; ¿Cómo sabemos si hemos llegado?; ¿Cómo mantener el
impulso?`,`Identificar los resultados requeridos por el negocio; Planificar cómo lograr los resultados;
Implementar el plan; Validar que el plan esta implementado apropiadamente; Mejorar la solución.`]},{id:"482",question:`¿Cuál es el beneficio que obtiene una organización cuando los servicios se entregan de acuerdo con ISO/IEC
20000?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La organización se enfoca más a procesos y de esta forma es más eficiente.",incorrect_answers:["Las necesidades del entorno de trabajo de los empleados en la organización están bien atendidas.","La organización se comporta de una forma socialmente responsable.","La organización tiene menos proveedores con los que negociar."]},{id:"483",question:`La metodología Planear-Hacer-Verificar-Actuar (PDCA) se puede aplicar a todos los procesos ISO/IEC 20000.
¿Qué cubre en esta metodología la fase Actuar?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Emprender las acciones necesarias para mejorar continuamente el rendimiento de los procesos.",incorrect_answers:[`Establecer los objetivos y procesos necesarios para proporcionar resultados de acuerdo con los requisitos
del cliente y con las políticas de la organización.`,"La implementación de los procesos.","Monitorear y medir los procesos y servicios y reportar los resultados."]},{id:"484",question:`La alta dirección tiene que proporcionar evidencias de su compromiso en el desarrollo, implementación y mejora
de la capacidad de Gestión de Servicios en el contexto del negocio de la organización y de las necesidades de
los Clientes. ¿Cuál es la mejor forma en que la dirección puede hacer visible su compromiso?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Mediante el liderazgo y acciones.",incorrect_answers:["Tercerizando la Gestión de Cambios.","Tomando acciones disciplinarias contra el bajo rendimiento de los empleados.","Tomando parte en la planificación de nuevos servicios de TI."]},{id:"485",question:"¿Cuál es el objetivo de la Gestión de Servicios de TI?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Proporcionar una gestión de servicios que permita conocer los requisitos del Negocio.",incorrect_answers:["Proporcionar servicios críticos a los clientes del negocio.","Proporcionar niveles de servicio garantizados alineados con los requisitos del Negocio.","Proporcionar al negocio servicios del más alto nivel."]},{id:"486",question:`¿Por qué es importante realizar revisiones en intervalos periódicos durante la fase de verificar de la metodología
Planear-Hacer-Verificar-Actuar (PDCA)?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Para determinar si los requisitos de la Gestión de Servicios se implementan y se mantienen de manera
eficaz.`,incorrect_answers:["Para poder asignar roles y responsabilidades.","Para poder definir los objetivos y requisitos que van a ser alcanzados por la Gestión de Servicios.","Para poder establecer la política, objetivos y planes de la Gestión de Servicios."]},{id:"487",question:"¿Cómo se debería utilizar el ciclo de Deming?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Como un modelo de mejora continua.",incorrect_answers:["Como un modelo para orientación al cliente.","Como un modelo a utilizar en la fase de Diseño del servicio.","Como un modelo para calcular los costos de la mejora del servicio."]},{id:"488",question:"¿Para qué tipo de organizaciones es apropiado utilizar ISO/IEC 20000?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Para organizaciones que necesiten demostrar su alineación con los requisitos de los clientes.",incorrect_answers:["Para organizaciones que quieran confirmar que todas las directrices de ITIL® han sido implementadas.","Para organizaciones que deseen certificar sus servicios.","Para que vendedores de herramientas establezcan los procesos del Proveedor de Servicios."]},{id:"489",question:`En la planificación para implementar la Gestión de Servicios, ¿qué tiene que contemplar el plan en cuanto a
herramientas para ISO/IEC 20000-2:2005?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El plan define las herramientas más adecuadas para soportar los procesos.",incorrect_answers:["El plan detalla los efectos de las nuevas técnicas y tecnologías sobre la capacidad.","El plan no estipula ningún requisito sobre las herramientas.","El plan lista como una herramienta soporta cada uno de los procesos."]},{id:"490",question:"¿Cuál es el propósito del estándar ISO/IEC 20000?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Definir los requisitos para satisfacer una auditoría de certificación.",incorrect_answers:["Definir Indicadores Clave de Rendimiento (KPIs) con los que se puede evaluar el rendimiento del servicio.",`Ayudar a decidir los requisitos que sean necesarios verificar en el ámbito de un acuerdo de suministro
(supply agreement).`,"Proveer los criterios para el diseño de un Sistema de Gestión de Calidad Total."]},{id:"491",question:"¿En qué nivel del CMMI se llevan a cabo prácticas básicas de gestión de proyectos y control de versiones?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nivel 2: Repetible.",incorrect_answers:["Nivel 1: Inicial.","Nivel 3: Definido.","Nivel 4: Gestionado."]},{id:"492",question:`¿Cuál de los siguientes niveles de madurez del modelo CMMI se caracteriza por tener procesos definidos pero no
documentados?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Nivel 1: Inicial.",incorrect_answers:["Nivel 2: Repetible.","Nivel 3: Definido.","Nivel 4: Gestionado."]},{id:"493",question:"¿Cuál de los siguientes opciones es un principio del modelo CMMI?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Enfoque en los procesos.",incorrect_answers:["Enfoque en los resultados.","Enfoque en el cliente.","Todas son falsas."]},{id:"494",question:"El modelo CMMI",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Mejora la calidad de los productos y servicios.",incorrect_answers:["Es sencillo de implementar.","Mejora de la satisfacción del cliente.","Mejora los tiempos de los procesos"]},{id:"495",question:"El modelo CMMI",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas son verdaderas.",incorrect_answers:["Es un marco de trabajo para la mejora continua de los procesos.","Proporciona un conjunto de buenas prácticas.","Permite identificar el grado de madurez de los procesos en una empresa."]},{id:"496",question:"Las áreas de proceso del CMMI se agrupan en las siguientes categorías",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Gestión de procesos, Gestión de proyectos, Ingeniería y Soporte.",incorrect_answers:[`Gestión de calidad procesos y productos, Gestión de la configuración, Gestión de equipos y Soporte a
usuarios.`,"Gestión de procesos, Gestión de proyectos, Gestión de equipos y Soporte a usuarios.","Gestión de los procesos, Gestión de la configuración, Gestión de proyectos y Gestión de equipos."]},{id:"497",question:"En el nivel 2 de madurez del CMMI (repetible) se llevan las áreas de proceso",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Monitorización y control de proyecto.",incorrect_answers:["Gestión de equipos.","Rendimiento de los procesos de la organización.","Todas son verdaderas."]},{id:"498",question:"¿Cuál de las siguientes es una característica clave del modelo CMMI?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un marco de trabajo para la mejora continua de los procesos.",incorrect_answers:["Es una herramienta para la gestión de proyectos.","Es un modelo de madurez para las organizaciones.","Es un conjunto de mejores prácticas para el desarrollo de software."]},{id:"499",question:"¿Cuál de las siguientes es un área de proceso del modelo CMMI?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Formación.",incorrect_answers:["Todas son verdaderas.","Pruebas de software.","Mantenimiento de software."]},{id:"500",question:"El CMM-CMMI es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Un modelo de calidad del software que clasifica en cinco los niveles de madurez.",incorrect_answers:[`Un conjunto de normas de seguridad física (perimetral), antiintrusivas (firewall) y antiincendios de aplicación
en centros de proceso de datos.`,"Un modelo de desarrollo de software jerárquico orientado a objetos.","Un modelo estándar de seguridad ante ataques por Internet."]},{id:"501",question:"En el contexto de PMBOX ¿cuál NO es una característica de los proyectos?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Aunque se pase de fecha, toda finalización de proyecto aporta valor a la organización.",incorrect_answers:["Todo proyecto es único e implica hacer algo que no se ha hecho antes.",`El equipo del proyecto se disuelve cuando el proyecto termina o se cancela, siendo sus miembros
reasignados.`,"Todo proyecto tiene un comienzo y una terminación definida."]},{id:"502",question:"En proyectos con alta incertidumbre, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los representantes del patrocinador y el cliente deben delegar en el equipo del proyecto.",incorrect_answers:["Suelen emplear metodologías ágiles.","Pueden gestionarse mediante ciclos de vida adaptativos.","No deben gestionarse con un enfoque predictivo."]},{id:"503",question:"En la versión 6 de PMBOK NO es un área de conocimiento la gestión de....",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La planificación.",incorrect_answers:["El alcance.","Grupos de interés.","Los riesgos."]},{id:"504",question:"En la versión 6 de PMBOK, es FALSO que la EDT...",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Sea el acrónimo de Extracción de Datos y Transformación.",incorrect_answers:["Pueda representarse con un diagrama de Gantt.",`Sea una descomposición jerárquica del trabajo que debe ejecutar el equipo del proyecto orientada a los
entregables.`,`Sea una representación gráfica, similar a un organigrama, que ayuda a predecir los resultados en función de
varios escenarios.`]},{id:"505",question:"Es FALSO que una adecuada gestión de proyectos permita ....",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Que el director del proyecto sea personal de una empresa externa.",incorrect_answers:["El adecuado control financiero y de los recursos humanos.","La mejora de la productividad del equipo y un buen clima laboral.","Hacer frente a problemas no previstos."]},{id:"506",question:`En el contexto de PMBOX, ¿cuál de las siguientes opciones es VERDADERA respecto al Acta de Constitución
del Proyecto?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas son verdaderas.",incorrect_answers:["Es el documento que autoriza formalmente la existencia de un proyecto.","Confiere al director la autoridad para asignar los recursos de la organización a las actividades del mismo.",`Documenta, entre otros, los requisitos y riesgos de alto nivel, el resumen del presupuesto y la lista de
interesados.`]},{id:"507",question:"En la versión 6 de PMBOK NO es un proceso relacionado con el área de la Calidad",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Identificar los parámetros de calidad del proyecto.",incorrect_answers:["Gestionar la calidad.","Planificar la gestión de la calidad.","Controlar la calidad."]},{id:"508",question:"Sobre las fases de los proyectos, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Las fases siempre tienen una relación secuencia, en la que una fase sólo se inicia cuando se completa la
anterior.`,incorrect_answers:[`Un proyecto se puede dividir en fases cuando la naturaleza del trabajo a realizar en una parte del proyecto
es única y claramente diferencia del resto.`,"Cada fase suele estar vinculada al desarrollo de un entregable específico.",`Suelen tener duraciones diferentes y permiten dividir el proyecto en subconjuntos lógicos que facilitan la
dirección, planificación y control.`]},{id:"509",question:"De los siguientes criterios ¿cuáles forman parte del Modelo Europeo de Calidad (EFQM)?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Liderazgo, personas y procesos.",incorrect_answers:["Liderazgo, evaluación y objetivos.","Objetivos, personas y resultados clave.","Ninguna es cierta."]},{id:"510",question:"Los principales aspectos a evaluar (dimensiones, factores, componentes o atributos):",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Accesibilidad, facilidad con que los usuarios pueden obtener un servicio, en el momento y lugar que lo
precisen y con un coste razonable.`,incorrect_answers:["Efectividad, hace referencia a los costes de producción de un servicio.",`Eficiencia, grado en que una práctica asistencial produce una mejora del nivel de salud de un paciente o una
población.`,"Todas son incorrectas."]},{id:"511",question:`Siguiendo la Ecuación de la Calidad, si la percepción es superior a las expectativas, el servicio puede
considerarse como:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Excelente.",incorrect_answers:["Equitativo.","Accesible.","Eficiente."]},{id:"512",question:"La mejora continua de la calidad es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es una estrategia que tiende al perfeccionamiento.",incorrect_answers:[`En los servicios sanitarios incorpora satisfacción de los usuarios, implicación de los profesionales, mejora
continua de las actividades y reducción de costes.`,"Es la mejora continua pero fundamentalmente orientada al cliente.","Todas son correctas."]},{id:"513",question:"El modelo EFQM, desde el punto de vista de su ámbito, podría calificarse como:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Total Quality Management.",incorrect_answers:["Certificación de producto.","Certificación de proceso (sistema de calidad).","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."]},{id:"514",question:"Señala cuál de las siguientes afirmaciones no se corresponde con el modelo EFQM:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un modelo de carácter normativo.",incorrect_answers:[`Plantea nueve criterios de excelencia empresarial que afectan a todas las áreas de funcionamiento de las
organizaciones.`,`Los criterios "resultados" son consecuencia de los "agentes", y los "agentes" se mejoran utilizando el
"feedback" de los "resultados".`,`Se basa en la autoevaluación detallada del funcionamiento del sistema de gestión de la organización
utilizando como guía los criterios del propio modelo.`]},{id:"515",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa respecto del modelo EFQM?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es un modelo normativo que junto con la aplicación de determinadas técnicas de gestión, normativa ISO,
etc. constituye un sistema completo de gestión e la calidad.`,incorrect_answers:["Permite la autoevaluación de la calidad de las organizaciones utilizando los criterios del modelo.","Tiene un carácter integral, abarca todas las áreas del funcionamiento de la organización.",`El modelo europeo de excelencia EFQM es un instrumento práctico para la gestión de las organizaciones
que quieren ser excelentes.`]},{id:"516",question:"El modelo EFQM de excelencia:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Es un modelo dinámico.","Sigue el esquema lógico REDER (RADAR en inglés).","Tiene un carácter globalizador que cubre todos los aspectos del funcionamiento de una organización."]},{id:"517",question:"En el modelo EFQM, de los siguientes criterios, el que tiene mayor peso en la puntuación es:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Resultados en los clientes.",incorrect_answers:["Resultados en la sociedad.","Resultados en las personas.","Todos tienen el mismo peso."]},{id:"518",question:"Para el desarrollo de una planificación estratégica se necesita conocer:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las anteriores.",incorrect_answers:["La misión de la organización.","Puntos débiles y fuertes de la organización para sacar partido de ello.","Los clientes, competidores y accionistas."]},{id:"519",question:`La matriz DAFO de A.S. Humphrey es una herramienta utilizada para analizar el contexto de un proyecto
identificando:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Debilidades-Amenazas-Fortalezas-Oportunidades.",incorrect_answers:["Deficiencias-Amenazas-Fortalezas-Oportunidades.","Debilidades-Alternativas-Fortalezas-Objetivos.","Deficiencias-Amenazas-Fortalezas-Objetivos."]},{id:"520",question:"Una de las siguientes características no es propia de la planificación estratégica:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Detalla los recursos para alcanzar las formulaciones fijadas en los planes estratégicos.",incorrect_answers:["Su alcance, afecta generalmente a toda la organización.","La alta dirección está implicada en la planificación estratégica.","Proceso de evaluación sistemática de la naturaleza de un negocio, definiendo objetivos a largo plazo."]},{id:"521",question:"En cuanto al análisis DAFO:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es una técnica aplicable dentro de la Planificación de Sistemas de Información.",incorrect_answers:["Considera detallada y exclusivamente factores internos.","Considera detallada y exclusivamente factores externos.","Se obtiene como resultado final del proceso de Planificación Estratégica."]},{id:"522",question:"La planificación estratégica responde a las siguientes cuestiones salvo a una, ¿cuál?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cuál es el costo de dichos escalones.",incorrect_answers:["Cuál es la posición futura deseable.","Cuál es la situación actual.","Cuáles son los escalones necesarios para pasar de donde estamos a donde deseamos estar."]},{id:"523",question:"En el Análisis DAFO de planificación estratégica:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los aspectos externos positivos se identifican con las oportunidades.",incorrect_answers:["Los aspectos internos negativos se identifican con las amenazas.","Los aspectos internos positivos se identifican con los factores de éxito.","Los aspectos externos negativos se identifican con las debilidades."]},{id:"524",question:"Una Planificación Estratégica se caracteriza por:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Fijar los objetivos generales de la organización.",incorrect_answers:[`Llevarse a cabo por los altos directivos de la organización y por los responsables de los escalones
intermedios.`,`Definir las políticas y estrategias de la organización a corto plazo para la consecución de los objetivos
concretos que se hayan fijado.`,"Son correctas todas las afirmaciones anteriores."]},{id:"525",question:"En relación a la matriz DAFO, señale la afirmación CORRECTA:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las fortalezas y las debilidades hacen referencia a aspectos internos de la organización.",incorrect_answers:["Las fortalezas hacen referencia a aspectos externos a la organización y las debilidades a aspectos internos.","Las fortalezas hacen referencia a aspectos internos a la organización y las debilidades a aspectos externos.","Las fortalezas y las debilidades hacen referencia a aspectos externos de la organización."]},{id:"526",question:"¿Cuál no pertenece al análisis DAFO?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Flexibilidad.",incorrect_answers:["Debilidades.","Amenazas.","Oportunidades."]},{id:"527",question:"Qué aspecto debe considerarse a la hora de efectuar una planificación estratégica:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Deben considerarse los aspectos anteriores.",incorrect_answers:["La misión del negocio.","La situación de los competidores.","Los hitos en el calendario de actuación."]},{id:"528",question:"¿Los productos obtenidos tras el proceso de Planificación de Sistemas de Información (PSI) son?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Catálogo de requisitos de PSI y Arquitectura de información.",incorrect_answers:[`Estudio de viabilidad del sistema (EVS), análisis del sistema de información (ASI), diseño del sistema de
información (DSI), construcción del sistema de información (CSI), implantación y aceptación del sistema
(IAS)`,`Contexto del sistema, Impacto en la organización, Coste/beneficio de la solución, Valoración de riesgos de la
solución.`,"Ninguno de los anteriores."]},{id:"529",question:`En el proceso de Diseño del Sistema de Información (DSI) de MÉTRICA Versión 3, el diseño de la persistencia
de los objetos en el caso de Diseño Orientados a Objetos se lleva a cabo sobre:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Base de Datos Relacionales.",incorrect_answers:["Como Objetos del tipo persistentes.","Sobre UML.","Base de Datos Orientada a Objetos."]},{id:"530",question:`En MÉTRICA Versión 3 y dentro de la ACTIVIDAD EVS 2: ESTUDIO DE LA SITUACIÓN ACTUAL en la Tarea
EVS 3.1: Identificación de las Directrices Técnicas y de Gestión, ¿el elemento que se obtiene de salida es?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Catálogo de Normas.",incorrect_answers:["Entorno Tecnológico y Comunicaciones.","Modelo de Descomposición en Subsistemas.","Catálogo de Requisitos."]},{id:"531",question:`¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los productos obtenidos en MÉTRICA Versión 3 dentro del
proceso de Implantación y Aceptación del Sistema (IAS)?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Evaluación del cambio.",incorrect_answers:["Evaluación de las pruebas de implantación del sistema por parte del usuario de operación.","Evaluación de las pruebas de aceptación del sistema por parte del usuario final.","Acuerdo de nivel de servicio del sistema."]},{id:"532",question:"¿En MÉTRICA Versión 3 que abordan los desarrollos basados en?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Estructurado y Orientados a Objetos.",incorrect_answers:["Sólo estructurado.","Solo Orientado a Objetos.","Métrica no hace referencia a la metodología de desarrollo."]},{id:"533",question:"¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los procesos de la estructura principal de MÉTRICA Versión 3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Explotación de los sistemas de información.",incorrect_answers:["Planificación de sistemas de información.","Desarrollo de sistemas de información.","Mantenimiento de sistemas de información."]},{id:"534",question:`En MÉTRICA Versión 3, en La Tarea PSI 5.1: Alcance y Objetivos del Estudio de los Sistemas de Información
Actuales dentro de la ACTIVIDAD PSI 5: ESTUDIO DE LOS SISTEMAS DE INFORMACIÓN ACTUALES, ¿cuál
de las siguientes NO es uno de los elementos de entrada a esta tarea?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Objetivos del estudio de los sistemas de información actuales (PSI 2.2)",incorrect_answers:["Catálogo de objetivos de PSI (PSI 2.1)","Equipos de trabajo (PSI 2.2)","Catálogo de usuarios (PSI 2.2)"]},{id:"535",question:`En MÉTRICA Versión 3 en el proceso de Construcción del Sistema de Información (CSI), ¿cuál de las siguientes
opciones NO es uno de los resultados que se obtienen?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Diseño de interfaz de usuario.",incorrect_answers:["Resultado de las pruebas unitarias.","Evaluación del resultado de las pruebas de integración.","Manuales de usuario."]},{id:"536",question:"¿Cuál de las siguientes opciones establece los interfaces definidos en MÉTRICA Versión 3?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Gestión de Proyectos (GP),
Seguridad (SEG), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la Configuración (GC)`,incorrect_answers:[`Gestión de Proyectos (GP), Seguridad (SEG), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la Migración
(GM)`,`Gestión de Proyectos (GP), Confidencialidad (CON), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la
Configuración (GC)`,`Gestión de Proyectos (GP), Confidencialidad (CON), Aseguramiento de la Calidad (CAL), Gestión de la
Migración (GM)`]},{id:"537",question:"Según Metrica v3, el Plan de Sistemas de Información:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Tiene por objeto obtener un marco de referencia para el desarrollo de sistemas de información que responda
a los objetivos estratégicos de la organización.`,incorrect_answers:[`Se compone de 9 actividades, que deben realizarse secuencialmente sin que ninguna de ellas pueda
realizarse en paralelo.`,`Define el programa general de actuaciones para la planificación del desarrollo de los sistemas de
información y su presupuestación.`,"Todas las anteriores son correctas."]},{id:"538",question:`En la tarea "Valoración de los Sistemas de Información actuales", encuadrado en la Planificación de un Sistema
de Información, participan según MÉTRICA versión 3:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Consultores y Consultores Informáticos.",incorrect_answers:["Consultores y Jefes de Proyecto.","Consultores Informáticos y Usuarios Expertos.","Analistas y Jefes de Proyecto."]},{id:"539",question:`En la planificación de Sistemas de información según MÉTRICA v3 en relación con la actividad Estudio de
Información Relevante, PSI3, La Definición de Requisitos, PSI4, y el Estudio de la situación actual, PSI5:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Aunque los resultados de la actividad PSI3 debe tenerse en cuenta para la PSI4, ambas pueden realizarse
en paralelo junto a PSI5.`,incorrect_answers:[`Dado que los resultados de la actividad estudio de la información relevante, PSI3, debe tenerse en cuenta
para la definición de Requisitos, PSI4, esta última sólo puede llevarse a cabo una vez finalizada la anterior.`,"La actividades PSI3 p PSI4 deben preceder a PSI5.","El orden de realización de PSI3 y PSI4 debe preceder a PSI5."]},{id:"540",question:"En la planificación de SI, qué producto de los siguientes no está contemplado en MÉTRICA v3:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Modelo de arquitectura.",incorrect_answers:["Plan de proyectos.","Modelo de información.","Modelo de sistemas de información."]},{id:"541",question:`Según lo que especifica Métrica v3 respecto al Plan de Sistemas de Información (PSI), indique la respuesta
correcta:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La perspectiva del plan debe ser estratégica y operativa.",incorrect_answers:[`No es fundamental que la alta dirección de la organización tome parte activa en la decisión del PSI con el fin
de posibilitar su éxito.`,`Para la elaboración del PSI se estudian las necesidades de información de los procesos de la organización
afectados por el Plan, con el fin de definir los requisitos concretos y a muy bajo nivel. Conceptuales de
Información.`,`El PSI nunca debe llevar ningún tipo de propuesta de calendario para la ejecución de los proyectos que
incluya.`]},{id:"542",question:`Según la metodología Métrica v3, ¿en cuál de las siguientes actividades del proceso de Planificación del Sistema
de Información participa el jefe del proyecto?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Definición y organización del plan de sistemas de información.",incorrect_answers:["Identificación de requisitos.","Estudio de los sistemas de información actuales.","Definición de la arquitectura tecnológica."]},{id:"543",question:"En MÉTRICA versión 3, el proceso de Planificación de Sistemas de Información, incluye la tarea de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Definición de la arquitectura tecnológica.",incorrect_answers:["Estudio de la situación actual.","Selección de la solución.","Definición del sistema."]},{id:"544",question:"Según MÉTRICA v3, señale la afirmación FALSA en relación con la Planificación de Sistemas de Información:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La elaboración de un nuevo Plan de Sistemas de Información debe partir de cero, y no tener en cuenta las
planificaciones estratégicas realizadas en periodos anteriores.`,incorrect_answers:["Es fundamental que la alta dirección tome parte activa en la decisión del PSI para garantizar su éxito.",`En cualquier caso, como paso previo para detectar aspectos importantes que puedan afectar a la
organización, es necesario investigar sus puntos fuertes, áreas de mejora, riesgos y amenazas posibles y
hacer un diagnóstico de los mismos.`,`Dentro del Plan de Acción se incluye un calendario de proyectos, con posibles alternativas, y una estimación
de recursos, cuyo detalle será mayor para los más inmediatos.`]},{id:"545",question:"La Planificación de Sistemas de Información, según MÉTRICA v3, tiene por objeto:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Obtener un marco de referencia para el desarrollo de sistemas de información que respondan a los objetivos
estratégicos y operativos de la organización.`,incorrect_answers:["Recoger el conjunto de reglas que aseguran una decisión óptima en cada momento.",`La previsión en fechas de la realización del conjunto de actividades que comprende la construcción del
sistema, teniendo en cuenta los recursos a emplear y el coste de los mismos.`,"Todo lo anterior."]},{id:"546",question:`En MÉTRICA v3, entre los productos finales obtenidos del proceso de Planificación de Sistemas de Información
(PSI) NO se incluye:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El análisis del sistema de información.",incorrect_answers:["La arquitectura de información.","La arquitectura tecnológica.","El modelo de sistemas de información."]},{id:"547",question:"En Scrum, ¿cuál de las siguientes funciones NO corresponde a las del Scrum Master?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Tomar decisiones sobre el producto.",incorrect_answers:["Facilitador del proceso.","Eliminador de obstáculos.","Promotor de mejora continua."]},{id:"548",question:"¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los 12 principios que se establecen en el manifiesto Ágil?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Responder al cambio sobre seguir un plan.",incorrect_answers:[`Aceptamos que los requisitos cambien, incluso en etapas tardías del desarrollo. Los procesos ágiles
aprovechan el cambio para proporcionar ventaja competitiva al cliente.`,"La atención continua a la excelencia técnica y al buen diseño mejora la agilidad.",`Construimos proyectos en torno a individuos motivados. Les damos el entorno y el apoyo que necesitan, y
confiamos en que harán el trabajo.`]},{id:"549",question:"En el ámbito de SCRUM, ¿qué paso NO se suele incluir en la retrospectiva?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Planificación el sprint.",incorrect_answers:["Revisar el sprint.","Decidir las acciones.","Identificar mejoras."]},{id:"550",question:`¿Cuál de las siguientes opciones NO es una de las cinco prácticas centrales formuladas por David J. Anderson
para el método Kanban?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Perseguir el cambio incremental y evolutivo.",incorrect_answers:["Visualizar.","Hacer las Políticas de Proceso Explícitas.","Utilizar modelos para reconocer oportunidades de mejora."]},{id:"551",question:"¿Cuál de las siguientes opciones es la diferencia entre un tablero Scrum y un tablero Kanban?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Un tablero scrum ofrece visualización del trabajo de un sprint, mientras que un tablero kanban representa un
flujo continuo de elementos de trabajo.`,incorrect_answers:["No hay diferencias, es la misma representación.",`En un tablero scrum el dueño del tablero es Scrum Master y en el tablero Kanban es el Product Owner el
dueño del tablero.`,"La diferencia fundamental es el número de columnas del tablero."]},{id:"552",question:"En SCRUM, ¿el término Stakeholder hace referencia?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Personas, organizaciones o empresas cuyo apoyo permiten que una organización exista, sin requerir una
relación directa entre estos grupos con el desarrollo de los servicios o productos que la organización
desarrolla.`,incorrect_answers:[`El responsable de definir y priorizar los elementos del backlog del producto. Toma decisiones sobre qué
características y funcionalidades deben implementarse y en qué orden.`,"Son los profesionales que se encargan de diseñar, desarrollar, probar y entregar el producto en cada sprint.",`Es el facilitador del proceso Scrum. Ayuda a garantizar que se sigan las reglas de Scrum y que el equipo
tenga las condiciones adecuadas para trabajar de manera eficiente.`]},{id:"553",question:"¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los valores fundamentales del manifiesto Ágil?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Nuestra mayor prioridad es satisfacer al cliente a través de la entrega temprana y continua de software con
valor.`,incorrect_answers:["Individuos e interacciones sobre procesos y herramientas.","Software funcionando sobre documentación extensiva.","Colaboración con el cliente sobre negociación de contratos."]},{id:"554",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA respecto a la definición de DoR (Definition of Ready)?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Un DoR puede ayudar a los equipos nuevos en scrum a considerar la coordinación y los aspectos de la
colaboración dentro y entre el equipo scrum.`,incorrect_answers:["DoR es parte del marco SCRUM.",`Los DoR reducen el riesgo de no completar todo el trabajo que el equipo ha pronosticado que pueden
completar en un sprint.`,`Con un DoR el equipo scrum puede hacer estimaciones informadas del esfuerzo que se destinará a un
elemento en función de su preparación.`]},{id:"555",question:`¿Cuál de las siguientes opciones NO es uno de los principios fundamentales establecidos por David J. Anderson
para el método Kanban?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Dirigir y gestionar el flujo.",incorrect_answers:["Comience por lo que va a hacer ahora.","Respetar el proceso actual, los roles, las responsabilidades y los cargos.","Liderazgo en todos los niveles."]},{id:"556",question:"¿Qué Real Decreto define el Esquema Nacional de Interoperabilidad?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"RD 4/2010.",incorrect_answers:["RD 1671/2009.","RD 4/2009.","RD 1671/2007."]},{id:"557",question:"El Esquema Nacional de Interoperabilidad:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Incluye criterios y recomendaciones de seguridad, conservación y normalización de la información.",incorrect_answers:["Es parte del Esquema Nacional de Seguridad.","Fue elaborado por la Conferencia Sectorial de Administración Pública.","Considera la utilización de estándares cerrados o de uso limitado por los ciudadanos."]},{id:"558",question:"¿Cuál de los siguientes es un principio básico del Esquema Nacional de Interoperabilidad?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Enfoque de soluciones multilaterales.",incorrect_answers:["Utilización de la Red SARA como Red de comunicaciones de las Administraciones públicas españolas.","Interoperabilidad semántica.","Ninguno de los anteriores."]},{id:"559",question:"¿Cuáles son las dimensiones que recoge el Marco Europeo de Interoperabilidad vigente?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Legal, organizativa, semántica y técnica.",incorrect_answers:["Organizativa, semántica y técnica.","Legal, semántica y técnica.","Legal, semántica, técnica y temporal."]},{id:"560",question:`¿Cuál de las siguientes sentencias corresponde con la definición de Interoperabilidad Semántica dada por el
Esquema Nacional de Interoperabilidad?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es aquella dimensión de la interoperabilidad relativa a que la información intercambiada pueda ser
interpretable de forma automática y reutilizable por aplicaciones que no intervinieron en su creación.`,incorrect_answers:[`Es aquella dimensión de la interoperabilidad relativa a la capacidad de las entidades y de los procesos a
través de los cuales llevan a cabo sus actividades para colaborar con el objeto de alcanzar logros
mutuamente acordados relativos a los servicios que prestan.`,`Es aquella dimensión de la interoperabilidad relativa a la relación entre sistemas y servicios de tecnologías
de la información, incluyendo aspectos tales como las interfaces, la interconexión, la integración de datos y
servicios, la presentación de la información, la accesibilidad y la seguridad, u otros de naturaleza análoga.`,`Es aquella dimensión de la interoperabilidad relativa a la interacción entre elementos que corresponden a
diversas oleadas tecnológicas; se manifiesta especialmente en la conservación de la información en soporte
electrónico.`]},{id:"561",question:`La dimensión de interoperabilidad relativa a que la información intercambiada pueda ser interpretable de forma
automática y reutilizable por aplicaciones que no intervinieron en su creación es:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Dimensión semántica.",incorrect_answers:["Dimensión organizativa.","Dimensión técnica.","Dimensión temporal."]},{id:"562",question:"¿Cuál de los siguientes principios NO está definido en el Marco Europeo de Interoperabilidad?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Compatibilidad del hardware.",incorrect_answers:["Seguridad.","Subsidiariedad.","Protección de datos de carácter personal."]},{id:"563",question:`De acuerdo con el Real Decreto 4/2010, por el que se regula el Esquema Nacional de Interoperabilidad, aquella
dimensión de la interoperabilidad relativa a que se establecerá una relación normalizada de modelos de datos de
intercambio, que serán de preferente aplicación para los intercambios de información en las Administraciones
públicas, es la referente a la:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Interoperabilidad semántica.",incorrect_answers:["Interoperabilidad, en general.","Interoperabilidad organizativa.","Interoperabilidad técnica."]},{id:"564",question:`Según el Real Decreto 4/2010, de 8 de enero, por el que se regula el Esquema Nacional de Interoperabilidad en
el ámbito de la Administración Electrónica, ¿qué es la interoperabilidad?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Es la capacidad de los sistemas de información y de los procedimientos a los que éstos dan soporte, de
compartir datos y posibilitar el intercambio de información y conocimiento entre ellos.`,incorrect_answers:["Es la obligación de conectividad ente sistemas operativos de las Administraciones Públicas.","Es la capacidad de intercambio de datos entre las Comunidades Autónomas y la Administración Central.",`Es la posibilidad de acceso a los datos que poseen todas las Administraciones sobre cualquiera de los
usuarios de los sistemas de información.`]},{id:"565",question:"Según la NTI de Digitalización de Documentos, los documentos electrónicos digitalizados deberán en todo caso:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Ninguna de las respuestas es correcta.",incorrect_answers:["Incluir la firma de la imagen electrónica de acuerdo con la normativa aplicable.","Someterse a procesos de optimización automática de la imagen electrónica.","Incluir las anotaciones necesarias para proporcionar contexto a la imagen digitalizada."]},{id:"566",question:`Según la Norma Técnica de Interoperabilidad de Expediente Electrónico, el total de componentes que forman un
expediente electrónico son:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los documentos electrónicos, el índice electrónico, la firma del índice electrónico y los metadatos del
expediente electrónico.`,incorrect_answers:["Los documentos electrónicos, el índice electrónico y los metadatos del expediente electrónico.",`Los documentos electrónicos, las firmas de los documentos electrónicos y los metadatos del expediente
electrónico.`,"Los documentos electrónicos, el índice electrónico y las firmas de los documentos electrónicos."]},{id:"567",question:`Según la Norma Técnica de Interoperabilidad de Digitalización de Documentos, ¿cuál de los siguientes
metadatos no es considerado como metadato complementario?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Origen, que indica si el contenido del documento fue creado por un ciudadano o por una administración.",incorrect_answers:["Resolución, que indica el valor de resolución en píxeles por pulgada empleada en la digitalización.","Tamaño, que indica el valor y unidades del tamaño lógico del documento digitalizado.","Idioma, que indica el idioma del contenido del documento digitalizado."]},{id:"568",question:"La Norma Técnica de Interoperabilidad de documento electrónico es aplicable a:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Las respuestas A y B son correctas.",incorrect_answers:["Documentos administrativos electrónicos.","Cualquier otro documento electrónico susceptible de formar parte de un expediente electrónico.","Todo documento en poder de la administración."]},{id:"569",question:"Señale el contenido opcional de un índice de expediente electrónico:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Fecha de incorporación al expediente de cada documento electrónico.",incorrect_answers:["Huella digital de cada documento electrónico.","Fecha de generación del índice.","Identificador de cada documento electrónico."]},{id:"570",question:"¿Cuál de los siguientes no es un metadato mínimo obligatorio según la NTI de Documento electrónico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Versión del documento.",incorrect_answers:["Versión NTI.","Identificador.","Fecha de captura."]},{id:"571",question:"¿Qué dato/s sobre los documentos electrónicos no se incluyen en el índice electrónico?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El propio documento electrónico.",incorrect_answers:["Identificador del documento.","La huella digital del documento.","La función resumen utilizada para la obtención de la huella digital."]},{id:"572",question:`Las AAPP adoptarán las medidas organizativas y técnicas necesarias con el fin de garantizar la interoperabilidad
en relación con la recuperación y conservación de los documentos electrónicos a lo largo de su ciclo de vida. De
estas medidas, ¿cuál NO está contemplada en la NTI Política de Gestión de documentos electrónicos?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La asociación únicamente de los metadatos mínimos obligatorios, evitando la inclusión de metadatos
complementarios.`,incorrect_answers:[`La coordinación horizontal entre el responsable de gestión de documentos y los restantes servicios
interesados en materia de archivos.`,`Transferencia, en su caso, de los expedientes entre los diferentes repositorios electrónicos a efectos de
conservación, de acuerdo con lo establecido en la legislación en materia de Archivos, de manera que se
pueda asegurar su conservación, y recuperación a medio y largo plazo.`,`La inclusión en los expedientes de un índice electrónico firmado por el órgano o entidad actuante que
garantice la integridad del expediente electrónico y permita su recuperación.`]},{id:"573",question:`Según el artículo 17 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas, los documentos electrónicos deberán conservarse en un formato que permita
garantizar:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Su autenticidad, integridad y conservación.",incorrect_answers:["Su consulta y conservación durante al menos 5 años desde su emisión.","Su confidencialidad, integridad y conservación.","Su consulta y conservación durante el periodo de tiempo dispuesto en la normativa aplicable."]},{id:"574",question:"Referente a las nubes privadas, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Favorece la utilización de soluciones estandarizadas.",incorrect_answers:[`Se basan en la aplicación de las tecnologías en las que se basa el cloud computing a las propias
tecnologías.`,"En general requieren una elevada inversión y poseen un retorno de la inversión lento.",`Ofrecen la posibilidad de aprovechar las infraestructuras e inversiones en sistemas de información ya
existentes en la organización.`]},{id:"575",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre la seguridad en el cloud computing es FALSA?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los proveedores evitan emplear servicios de seguridad abiertos y estandarizados.",incorrect_answers:[`En la modalidad SaaS se pierde el control sobre qué cambios de seguridad hay que aplicar y cuando hay
que aplicarlos.`,"La reputación del proveedor en seguridad es un factor crítico para la elección del mismo.","La seguridad puede ser tan buena o mejor que la que disponíamos en los sistemas tradicionales."]},{id:"576",question:"¿Cuál de las siguientes opciones NO es una responsabilidad del proveedor de Servicios SaaS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El cumplimiento de la ley de protección de datos con respecto a los datos de clientes recabados y
procesados.`,incorrect_answers:["La infraestructura de soporte físico.","La disponibilidad y seguridad de la infraestructura física.","La gestión de parches del sistema operativo."]},{id:"577",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en una nube privada?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`La construcción de la nube privada es la aplicación de las tecnologías del Big Data aplicadas a las propias
infraestructuras.`,incorrect_answers:[`Son una opción a considerar en organizaciones con especial preocupación con cuestiones de seguridad y
protección de datos.`,"Requieren una elevada inversión.","Facilita el cumplimiento de las políticas de seguridad de la organización."]},{id:"578",question:"¿Cuál de las siguientes opciones NO es una responsabilidad del cliente de Servicios IaaS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La infraestructura de soporte físico.",incorrect_answers:["Recogida de registros y control de la seguridad.","Configuración de la plataforma de seguridad de invitado.","Gestión de la plataforma de autentificación."]},{id:"579",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en la PaaS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Conlleva procesos de negocio completos como servicios.",incorrect_answers:["Se refiere a la Plataforma como Servicio.",`Proporciona al usuario un conjunto de APIS, recursos hardware y software que facilitan el despliegue,
distribución y venta de aplicativos basados en la red.`,"Tiene como consumidor final el área de desarrollo de los centros TIC."]},{id:"580",question:"El cloud computing permite...",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cambiar de proveedor con facilidad.",incorrect_answers:["Usar nuevo hardware sin inversiones iniciales.","Que los usuarios puedan utilizar nuevos servicios sin que sus equipos tengan que ser actualizados.","Disponer de nuevos servicios en producción en muy corto plazo."]},{id:"581",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA en la IaaS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Tiene como consumidores a los clientes finales.",incorrect_answers:["Se refiere a la Infraestructura como Servicio.","Uso intensivo de la virtualización.","Ofrece recursos computacionales en función de la demanda."]},{id:"582",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es FALSA para el proveedor de la nube?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El uso de estándares les permite mantener alta interoperabilidad con el resto de proveedores del sector.",incorrect_answers:["Se aprovecha las economías de escala de los grandes centros de datos.",`Pueden ofrecer servicios como BaaS (Backup as a Service), CaaS (Communications as a Service), DaaS
(DataBase as a service), etc.`,"Los servicios que ofrecen deben estar disponibles cuando se necesiten de forma rápida y sencilla."]},{id:"583",question:`¿Qué series de documentos ofrecen normas, instrucciones, guías, recomendaciones y mejores prácticas para
aplicar el ENS y para garantizar la seguridad de los sistemas de información del ámbito de aplicación del Real
Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), según su
artículo 34?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"CCN-STIC.",incorrect_answers:["INCIBE.","CNI.","CCN-CERT."]},{id:"584",question:`¿Cuál de los siguientes es un principio básico del Esquema Nacional de Seguridad (ENS), según el artículo 5 del
Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS)?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La B y la C son correctas.",incorrect_answers:["Existencia de líneas de defensa.","Diferenciación de responsabilidades.","Alianza con proveedores."]},{id:"585",question:`Según el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de Seguridad, el
responsable del servicio determinará:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los requisitos de los servicios prestados.",incorrect_answers:["Las decisiones para satisfacer los requisitos de seguridad de la información y de los servicios.","Los requisitos de la información tratada.","Todas las respuestas son correctas."]},{id:"586",question:`El responsable de la información, es uno de los roles definidos en el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el
que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), y determinará:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Los requisitos de la información tratada.",incorrect_answers:["Los requisitos de los servicios prestados.","Las decisiones para satisfacer los requisitos de seguridad de la información y de los servicios.",`Se encargará de desarrollar la forma concreta de implementar la seguridad en el sistema y de la supervisión
de la operación diaria del mismo.`]},{id:"587",question:`¿Cuáles son algunas de las nuevas medidas se han incluido en el Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el
que se regula el Esquema Nacional de Seguridad?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Servicios en la nube, vigilancia, interconexión de sistemas.",incorrect_answers:["Servicios en la nube, protección de los registros de actividad, personal alternativo.","Vigilancia, interconexión de sistemas, acceso remoto.","Ninguna de las respuestas es correcta."]},{id:"588",question:`Según el artículo 31 del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se regula el Esquema Nacional de
Seguridad (ENS), los sistemas de información comprendidos en el ámbito de aplicación
de este real decreto serán objeto de una auditoría regular ordinaria, al menos:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Cada dos años.",incorrect_answers:["Anualmente.","Según la potestad de la Dirección.","El Real Decreto no regula este extremo."]},{id:"589",question:`Según se indica en el ANEXO III de Auditoría de la seguridad del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el
que se regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), en el nivel de auditoría a sistemas de categoría MEDIA
O ALTA:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Los informes de auditoría serán analizados por el responsable de la seguridad competente, que presentará
sus conclusiones al responsable del sistema para que adopte las medidas correctoras adecuadas.`,incorrect_answers:[`Los informes de auditoría serán analizados por el responsable del sistema, que presentará sus conclusiones
al responsable de la seguridad competente para que adopte las medidas correctoras adecuadas.`,`Los informes de autoevaluación serán analizados por el responsable del servicio competente, que elevará
las conclusiones al responsable del sistema para que adopte las medidas correctoras adecuadas.`,`Los informes de autoevaluación serán analizados por el responsable del sistema, que elevará las
conclusiones al responsable del servicio competente para que adopte las medidas correctoras adecuadas.`]},{id:"590",question:`Las medidas de detección definidas en el artículo 8 del Real Decreto 311/2022, de 3 de mayo, por el que se
regula el Esquema Nacional de Seguridad (ENS), irán dirigidas a:`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Descubrir la presencia de un ciberincidente.",incorrect_answers:["Protección frente a denegación de servicio.","Restauración de los servicios.","Protección y restauración de la información."]},{id:"591",question:`Para establecer y gestionar un Sistema de Gestión de la Seguridad de la Información (SGSI) en base a ISO
27001, se utiliza el ciclo continuo PDCA ¿cuáles son sus fases?`,group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Planear, Hacer, Verificar, Actuar.",incorrect_answers:["Planear, Hacer, Verificar, Asegurar.","Plantear, Hacer, Verificar, Actuar.","Planear, Validar, Verificar, Actuar."]},{id:"592",question:"La entidad de certificación solicitará de la organización aspirante a la certificación la existencia previa de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Un SGSI según la norma ISO 27001 implantado y funcionando durante más de 3 meses.","El análisis de riesgos.","La realización de la auditoría interna y su revisión por parte de la dirección."]},{id:"593",question:"¿Cuál es el periodo para recertificación de 27001?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"3 años.",incorrect_answers:["1 año.","2 años.","4 años."]},{id:"594",question:"Respecto la ISO 27001, indica la respuesta incorrecta, en cuanto a la gestión efectiva de la seguridad:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El nivel de seguridad alcanzado por medios técnicos es suficiente por sí mismo.",incorrect_answers:[`Debe tomar parte activa toda la organización, con la gerencia al frente, tomando en consideración también a
clientes y proveedores de bienes y servicios.`,`Debe contemplar unos procedimientos adecuados y la planificación e implantación de controles de
seguridad basados en una evaluación de riesgos y en una medición de la eficacia de los mismos.`,`Permite conocer los riesgos a los que está sometida la información, controlándolos mediante una
sistemática definida, documentada y conocida por todos, que se revisa y mejora constantemente.`]},{id:"595",question:"La seguridad de la información, según ISO 27001, consiste en la preservación de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La confidencialidad, integridad y disponibilidad.",incorrect_answers:["Los servidores, redes y estaciones de trabajo.","Los procesos del flujo de información de la empresa.","Los datos personales de los usuarios."]},{id:"596",question:"¿Qué es un comité de gestión de seguridad de la información según la ISO 27001?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"Es un equipo de alta gerencia que supervisa la implementación, mantenimiento y mejora continua del SGSI.",incorrect_answers:["Es el equipo especialista que se convoca para atender los riesgos de seguridad.","Es el equipo que se encarga de mantener el SGSI.",`Es el equipo directivo que determina las acciones que afectan al Sistema de gestión de la seguridad
operacional.`]},{id:"597",question:"La certificación de una empresa según la norma ISO 27001 se obtiene después de que:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`Una entidad de certificación realice una auditoría con éxito y eleve a un organismo de acreditación la
correspondiente solicitud favorable.`,incorrect_answers:[`Un organismo de acreditación realice una auditoría con éxito y eleve a una entidad de certificación la
correspondiente solicitud favorable.`,"Una entidad de certificación realice la auditoría correspondiente.","Un organismo de acreditación realice una evaluación favorable."]},{id:"598",question:"La seguridad de la información, según ISO 27001, consiste en la preservación de:",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"La confidencialidad, integridad y disponibilidad.",incorrect_answers:["Los servidores, redes y estaciones de trabajo.","Los procesos del flujo de información de la empresa.","Los datos personales de los usuarios."]},{id:"599",question:"¿Cuál de los siguientes NO es una de las 5 actividades principales en el Diseño del servicio?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:"El diseño de espacios de mercado.",incorrect_answers:["El diseño del Portafolio de servicios incluyendo el Catálogo.","El diseño de nuevos servicios o cambios en los actuales.","Gestión de Peticiones."]},{id:"600",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre el Service Desk es / son CORRECTAS?",group:"A1",category:"tecnicoTituladoSuperiorInformatica",correct_answer:`El Service Desk es una función que proporciona un medio de comunicación entre la TI y los usuarios sobre
todas las cuestiones operativas.`,incorrect_answers:["El Service Desk debe ser el propietario del proceso de gestión de problemas.","Ambos.","Ninguno."]}];export{e as default};
